<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Uncategorized &#8211; Curtain Wall</title>
	<atom:link href="/category/uncategorized/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Pengiriman Kaca Curtain Wall</description>
	<lastBuildDate>Mon, 02 Jan 2023 12:45:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>Pengiriman Curtain Wall Probolinggo</title>
		<link>/pengiriman-curtain-wall-probolinggo.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 02 Jan 2023 12:45:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/pengiriman-curtain-wall-probolinggo.html</guid>

					<description><![CDATA[Curtain wall adalah sebuah sistem penutup dinding gedung yang terletak di luar area gedung. Penutup ini berfungsi untuk melindungi bagian dalam gedung dari sinar matahari langsung, angin, dan air hujan. Curtain wall yang juga dikenal dengan sebutan facade merupakan sebuah penutup gedung yang dapat ditemukan di sebagian besar struktur bangunan modern. Salah satu bahan yang &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/pengiriman-curtain-wall-probolinggo.html"> <span class="screen-reader-text">Pengiriman Curtain Wall Probolinggo</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Curtain wall adalah sebuah sistem penutup dinding gedung yang terletak di luar area gedung. Penutup ini berfungsi untuk melindungi bagian dalam gedung dari sinar matahari langsung, angin, dan air hujan. Curtain wall yang juga dikenal dengan sebutan facade merupakan sebuah penutup gedung yang dapat ditemukan di sebagian besar struktur bangunan modern. Salah satu bahan yang digunakan untuk membuat dinding tirai adalah ACP (Aluminium Composite Panel). </p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio">
<div class="wp-block-embed__wrapper"><a href="https://youtu.be/qyY9Fx8pNts">https://youtu.be/qyY9Fx8pNts</a></div>
<div> </div>
</figure>



<p>Curtain dinding berfungsi seperti tembok sebuah bangunan, yaitu sebagai perlindungan dari angin dan gangguan lain dari luar. Bedanya, curtain wall merupakan dinding konstruksi non-struktural Sebagai bahan material konstruksi, pemasangan bahan ini membutuhkan perhatian yang lebih.</p>



<p>Ketika diterapkan, dinding tirai ini akan dipasang pada bingkai atau <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Frame">frame</a> yang biasanya terbuat dari bahan aluminium. Aluminium adalah logam yang kuat dan tahan lama terhadap berbagai jenis cuaca. Selain itu, ia juga mampu menahan beban material kaca dengan baik. Material ini sangat tahan terhadap karat meskipun terkena hujan dan panas.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-1 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="593"  class="wp-image-593" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEii71GCFTurC-nF3xEefhdMLkSucNKcyOKf0qpvN-KGVzSfm9BjKISB_81QtJQxBjalGo39T_mJsfg8KqaDc-q9KMQbwvc_VWLp1leexkU8tKpLCYnUmiQ4Ayz1g57Q2TactFpZrst_tNzWTpUlnJ4eDPvytJo76Ub01yZ8UVMrhKHaR9zUWEUI3LEyFA/s2000/curtain%20wall%2016.jpg" alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="595"  class="wp-image-595" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjDcnps174Dz5k18HOD191l4AQcOsqHL3cYjK6wfPDrostHkLISbB_Cas9aPiMBRhm3qEdcBoCnLgElMn7BFkzv3wpV3PasjC7NnICnFoTICHGdHyhF-Arw818SgJ7eBnQ2L4tj4ySmW69amb3U2L1wKpK1UzmW4Z754csy4J1uB8dbydt06ojNlA6UHg/s1020/curtain%20wall%203.jpg " alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="594"  class="wp-image-594" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjrAElf5o2dQxSa0zTLv8_CIibGSatjTtz7f8tN-Xp1omYNooKQNbki_gUE-yfNjs_FqpRKkMo0siDFv-Y4Jrwdla2TWsfHfnf8NprNloRS78YrmLaKNGljFsyC9mrhb_aLplBtffIccIAav-VEO3t86traHv77w-HFImH8l9SteMcmMUZ01vrFACIaTw/s1024/curtain%20wall%2012.jpg " alt="" />
<figcaption class="wp-element-caption"></figcaption>
</figure>
</figure>



<h2>Jenis – Jenis  Curtain wall</h2>



<p><strong>Curtain Wall Acp</strong></p>



<p>ACP atau Aluminium Composite Panel ACP adalah lembaran aluminium yang terbuat dari polietilena plastik. Bagian depan dan belakangnya dilapisi dengan pelat aluminium yang akan diberi lapisan cat powder coating. Untuk interior, nama cat nya adalah Polyester, sedangkan untuk eksterior nama nya adalah PPDF (<a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Polimer">Polimer</a> Plastik Dengan Formulasi). ACP dibuat dengan ketebalan standar mulai dari 1 hingga 10 mm dan lebar 1.200 hingga 1.600 mm. Adapun untuk lapisan aluminium pada kedua sisi berkisar mulai dai 0,3 mm – 0,5 mm Dapat disimpulkan bahwa ukuran standar ACP adalah sekitar 1220 mm x 2440 mm. Ada beberapa jenis cat powder coating yang dapat disesuaikan dengan kebutuhan untuk eksterior atau interior. Kelebihan dalam menggunakan curtain wall jenis ini adalah bobotnya yang ringan, mudah dibentuk, dan tahan terhadap goresan Pada beberapa situasi, dapat ditemukan bahwa pada suhu yang tinggi, permukaan ACP dapat mengembang dan terlihat tidak rapi.</p>



<p><strong>Alumunium Kaca</strong></p>



<p>Selain Aluminium Composite Panel (ACP), jenis dinding kurtain yang menggabungkan bahan aluminium dan kaca juga sering dipilih sebagai material eksterior bagi bangunan. Selain kareganya yang tampak elegan, perawatannya juga cukup mudah dibandingkan curtain wall jenis lainnya. Selain aluminium, rangka curtain wall bisa terbuat dari besi biasa atau tidak menggunakan rangka sama sekali, namun aluminium merupakan pilihan material terbaik Untuk material kaca nya sendiri, biasanya menggunakan tempered glass sehingga tidak membahayakan jika pecah/rusak Curtain wall jenis ini juga dapat dikombinasikan dengan ACP sehingga tidak full menggunakan material kaca Gedung yang pendek membutuhkan rangka 2 hingga 4 lantai dapat menggunakan Curtain Wall aluminium dengan tipe ekonomis.</p>



<p><strong>Mullion Dan Transom</strong></p>



<p>Jenis curtain wall ini sangat cocok digunakan untuk bangunan yang memiliki lantai di atas 5 lantai. Rangka yang dibuat dari aluminium dengan ketebalan 1,5 mm dengan mallion dan transom yang disatukan. Gedung yang memiliki lantai di atas lima lantai dapat menggunakan jenis curtain wall yang tepat dengan menggunakan rangka aluminium yang memiliki ketebalan 1,5 mm bersama dengan mallion dan transom.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-3 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="601"  class="wp-image-601" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj2ZIwI_exPpg9tGaklyHBnC4vMcxIn98yJv8vQFwir3xBt4T-l-pBG2zxz5IInE1IijOFX4BjR7OxgdRmzv72QMPE-tfrDuSj24mb6Nt0qxPYCD6MVaT2rqj2DI5JQBIcyw5Fp0uakF6jU7SWGL1hnjGuSQ7G7X-qmKLE8okeLGsiLxjgYOFvnS5_BBQ/s551/curtain%20wall%205.jpg " alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="602"  class="wp-image-602" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi6RTeDKB79RM7hHBhES87vBCvfv94E9oetpobrBq-lmFikrM_V93JRI2e7XLzTfqDLhiWrZbNWCjav7oNF9Mi4Ncm9fseXIpFH1_K29ZpnAi-0tbWSL50ApCxf0knczUK3xsaWSrxBTKH9mX7117e1_72KR4_oWulBKfL7vyfTkbXniiZwT300WtLlIg/s1160/curtain%20wall%2013.jpg" alt="" /></figure>
</figure>



<h3>Sitem Pemasangan Curtain Wall Probolinggo</h3>



<p><strong>Stick System</strong></p>



<p>Pengertian dari Curtain Wall Back Mullion System adalah sistem pemasangan rangka kaca atau mullion di mana letakannya ada di belakang kaca. Karena itu, frame rangka ini tidak dapat dilihat dari luar. Keuntungan dari pemasangan Curtain Wall Back Mullion adalah tampilan fasade yang lebih bersih karena tidak terlihat rangka-rangkanya. Curtain Wall Back Mullion System ini biasa juga disebut dengan Stick System Curtain Wall Karena dalam pemasangannya batang-batang aluminium difabrikasi dan dipasang langsung di lokasi Unitized Curtain Wall berbeda dengan proses fabrikasi dan pemasangan kaca yang dilakukan di workshop. Di sini, kaca dipasang langsung. Sehingga setelah jadi, ia akan dibawa ke lokasi untuk dipasang.</p>



<p><strong>Unitized System</strong></p>



<p>Adalah sistem yang paling efisien dan praktisCurtain wall ini terproduksi menjadi satu unit panel yang utuh antara frame dan bahan pengisi dengan modul tertentu Modul ini telah dibuat di pabrik sebelumnya sehingga ketika tiba di lokasi, modul ini sudah siap dipasang.</p>



<p><strong>Ladder System</strong></p>



<p>Sistem pemasangan curtain wall ini sangat mirip dengan Sistem Stick. Frame-frame tersebut diproduksi oleh pabrik terlebih dahulu. Frame-frame ini disusun seperti sebuah tangga, dengan setiap susunan tangga memiliki sambungannya sendiri.</p>
<p>&nbsp;</p>

<p>Cek juga <a href="/pengiriman-curtain-wall-prabumulih.html">pengiriman curtain wall ke Prabumulih</a></p>
<p>Cek juga <a href="/pengiriman-curtain-wall-salatiga.html">pengiriman curtain wall ke Salatiga</a></p>
<p>&nbsp;</p>

<h3>Jenis Rangka Curtain Wall</h3>



<p><strong>1. Curtainwall Framaless</strong></p>



<p>Pada pemasangan tipe ini, bagian rangka di letakkan di dalam fasade bangunan, jadi menghasilkan tampilan full kaca dengan ukuran modul kotak-kotak. Dari luar bangunan, rangka tidak terlihat.</p>



<p>Tipe kaca frameless ini disukai banyak orang karena kelihatan minimalis dan tidak mengganjal mata dengan kelihatannya rangka.</p>



<p><strong>2. Curtain Wall Frame</strong></p>



<p>Kontras dengan yang diatas, tirai kaca ini justru menampilkan frame. Meskipun terlihat tidak minimalis dan harganya lebih mahal karena perlu membeli material tambahan, jenis ini memiliki kekuatan yang lebih kokoh dan kuat dibandingkan dengan yang tanpa bingkai. Namun, dengan seorang desainer yang ahli, kekuatan yang lebih dapat dibuat tetap estetik.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-5 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="600"  class="wp-image-600" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjxMQPQdCZrUnRfM3fQlF-XiPqMW4JjBsaI9HjOajLS_HqUxQXdyrqixEShkOcVVl6t28lZz2K_YjxUi4cbIgrs0DA6ZUvdeO8-645-r-9n744cO-A5vbHA0nZTS12dQnwqobMJw9jlew6UrPjBVVV0D9-0aUtr9dNEMR2wGBxCWUJXTo4yI38b93nvCA/s1500/curtain%20wall%204.jpg " alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="599"  class="wp-image-599" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgBYv_Rv1V4X_SIDq2E8CGomCmRWWGl3d0n7zthNNSpqRZhgENeDJgiPYOsMAm9L-3Io2ujWjDutnc_1MsXzDQ-CslOmePkcPDQ7C91oMfMJIseTic7NkMhq4THPJhye-r7GTPl6xisZscdlHzX-u_Nd0q5zhQcZpkBNzksQDT_gaUaTe9CeDmBTBFb0Q/s1400/curtain%20wall%2017.jpg" alt="" /></figure>
</figure>



<h3>Kelebihan Curtain Wall</h3>



<p><strong>1. Desain yang Iconic</strong></p>



<p>Arsitek dapat menciptakan fasade bangunan yang lebih menarik, estetika dan futuristik melalui desainnya. Berbagai pola dan model dapat dipilih sesuai dengan selera. Penggunaan bahan kaca berwarna menjadi salah satu aspek yang berpengaruh dalam mencapai desain estetika yang sukses.</p>



<p><strong>2. View yang Pencahayaan Lega</strong></p>



<p>Pandangan yang luas dapat dinikmati dari dalam gedung, sehingga membuat pemandangan menjadi lebih jauh dari ketinggian. Melihat pemandangan indah dari atas gedung dapat memberikan sensasi rileks dan melepas kepenatan bagi orang-orang yang berada di dalamnya. Pencahayaan yang terang pun tidak membutuhkan lampu banyak dari dalam ruangan.</p>



<p><strong>3. Biaya Murah</strong></p>



<p>Dalam renovasi fasade bangunan yang telah usang, penggunaan tirai kaca merupakan salah satu cara yang dapat menghemat biaya. Harga dari kaca per meter persegi lebih murah dibandingkan dengan harga bangunan tembok baru yang harus dibangun serta finishing cat yang harus dikerjakan.</p>



<p><strong>4. Proses Pengerjaan Cepat</strong></p>



<p>Proses pengerjaan yang lebih cepat dari pada dinding beton dapat mempercepat waktu pengerjaan bangunan, sehingga owner bangunan bisa menempati dan memfungsikan bangunan seperti yang diharapkannya.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-7 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="596"  class="wp-image-596" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiRtAMYTkwRwtpTkFwr1cAZa59LIxylGQIE-tArRPIOYwol8PRWIY7GIUb_bwSMzPzCAGbMEl8M9xOOQjnBH4fReh3xquDC5zIBB6d61uh3k4hQvXINvm_N-AsVkKDCDh2aXcQVLZhpnXN4bQIv060T0oMW_FaiFqKmr-H-1c-Q9cMQpIlOkimafEGWsg/s1024/curtain%20wall%206.jpg " alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="597"  class="wp-image-597" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi6RTeDKB79RM7hHBhES87vBCvfv94E9oetpobrBq-lmFikrM_V93JRI2e7XLzTfqDLhiWrZbNWCjav7oNF9Mi4Ncm9fseXIpFH1_K29ZpnAi-0tbWSL50ApCxf0knczUK3xsaWSrxBTKH9mX7117e1_72KR4_oWulBKfL7vyfTkbXniiZwT300WtLlIg/s1160/curtain%20wall%2013.jpg" alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="598"  class="wp-image-598" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhbq1Zpt9vkvlR-mzn0fx1oyAHvkrH-HfvL0SQ9FX1yGoczhMRWl3OMPLa7g98Leeznaq-xbg0LhQ8S2sokk-grDwwotmV4qLXmnuuCbTEy5CNu9LY_EnJ__GVeLDAtd__m_WXDOeeIxUuUmLaCXW7CMRICRckfzYUQO3GYzQY-eFlZ-sblU-eTG0sj8g/s268/curtain%20wall%201.jpg " alt="" /></figure>
</figure>



<p>Kaca.co.id adalah pemasok produk kaca untuk material bangunan. Mereka menyediakan berbagai jenis kaca, termasuk Curtain Wall, Kaca Spider, Pintu Kaca, Kanopi Kaca, Kaca Tempered, Partisi Kaca, Railing Kaca, dan masih banyak lagi. Mereka adalah spesialis dalam pabrikasi pengadaan produk kaca. Kami dapat memenuhi kebutuhan kaca tempered dalam skala kecil maupun proyek besar dengan tim ahli yang telah berpengalaman.</p>



<p>Perusahaan kami dapat melayani pemesanan ke seluruh daerah di Indonesia, didukung oleh tim berpengalaman dan teknologi canggih.</p>



<p><strong>Untuk Info Lengkap Silahkan</strong></p>



<p>Hubungi Kami</p>
<p><a href="https://what.sapp.my.id/michael-kacacoid">0851 5898 2884 (Michael)</a></p>
<p><a href="https://con.tact.my.id/michael-2884-kacacoid">0851 5898 2884 (Michael)</a></p>



<p>Email: <a href="sales@kaca.co.id">sales@kaca.co.id</a></p>



<p>Kantor Pemasaran</p>
<p><a href="https://kaca.co.id/#:~:text=Raya%20003/07%20No.%2C%20Jl.%20Raya%20Jati%20Makmur%20No.35%2C%20RT.007/RW.011%2C%20Jatimakmur%2C%20Kec.%20Pondokgede%2C%20Kota%20Bks%2C%20Jawa%20Barat%2017413">Raya 003/07 No., Jl. Raya Jati Makmur No.35, RT.007/RW.011, Jatimakmur, Kec. Pondokgede, Kota Bks, Jawa Barat 17413</a></p>



<p><strong>Referensi</strong> : <a href="https://kaca.co.id/">Kontraktor Curtain Wall Kualitas #1</a></p>
<p>Sumber Artikel</p>



<p><a href="https://kaca.co.id/produk/kaca-tempered/">https://kaca.co.id/kaca-tempered</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-cermin">https://kaca.co.id/kaca-cermin</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-grafir/">https://kaca.co.id/kaca-grafir</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-inlay/">https://kaca.co.id/kaca-inlay</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-patri/">https://kaca.co.id/kaca-patri</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/pintu-kaca/">https://kaca.co.id/pintu-kaca</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/railing-kaca/">https://kaca.co.id/railing-kaca</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/shower-box/">https://kaca.co.id/shower-box</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kanopi-kaca/">https://kaca.co.id/kanopi-kaca</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/produk/curtain-wall">https://kaca.co.id/curtain-wall</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-spider/">https://kaca.co.id/kaca-spider</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/produk/partisi-kaca">https://kaca.co.id/partisi-kaca</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pengiriman Curtain Wall Tarakan</title>
		<link>/pengiriman-curtain-wall-tarakan.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 02 Jan 2023 05:04:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/pengiriman-curtain-wall-tarakan.html</guid>

					<description><![CDATA[Curtain wall merupakan sebuah struktur yang terbuat dari material ringan yang terpasang pada bagian luar dari sebuah bangunan. Struktur tersebut berfungsi untuk melindungi area gedung bagian dalam dari sinar matahari langsung, angin, dan air hujan. Curtain wall yang juga dikenal dengan sebutan facade merupakan penutup gedung. Salah satu bahan untuk dinding penutup (curtain wall) adalah &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/pengiriman-curtain-wall-tarakan.html"> <span class="screen-reader-text">Pengiriman Curtain Wall Tarakan</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Curtain wall merupakan sebuah struktur yang terbuat dari material ringan yang terpasang pada bagian luar dari sebuah bangunan. Struktur tersebut berfungsi untuk melindungi area gedung bagian dalam dari sinar matahari langsung, angin, dan air hujan. Curtain wall yang juga dikenal dengan sebutan facade merupakan penutup gedung. Salah satu bahan untuk dinding penutup (curtain wall) adalah Aluminium Composite Panel (ACP).</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio">
<div class="wp-block-embed__wrapper"><a href="https://youtu.be/qyY9Fx8pNts">https://youtu.be/qyY9Fx8pNts</a></div>
<div> </div>
</figure>



<p>Curtain wall berfungsi sebagai pelindung bangunan untuk melindungi dari angin dan gangguan lain dari luar. Curtain wall adalah dinding konstruksi non-struktural yang berbeda dari dinding struktural lainnya. Sebagai bahan material konstruksi, tentunya pemasangan bahan yang satu ini memerlukan perhatian yang lebih.</p>



<p>Saat diterapkan, dinding tirai ini akan dipasangkan dengan bingkai atau <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Frame">frame</a> yang biasanya terbuat dari bahan aluminium. Aluminium adalah logam yang dapat menahan beban material kaca dan juga tahan terhadap berbagai jenis cuaca. Walaupun terpapar hujan dan panas, material ini tetap tak akan berkarat.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-9 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="593"  class="wp-image-593" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgzvrezVCeKpyq7ca9b8WAXFhPgaPSnhFPkrhGvSvB23GLuHMkvvUJunmAqOuIfmFPAZPQIYq8sD0r68Qwp1M5CQyxjFCTgpOClO14WtBjftVQxMYhWtymH9di_9Gnw3pX2pwDk3a6MCbhkcvifkbFwSgNDY4vo5zXiolQ-bwZyrZw7ONbzpGY2VXvXNw/s2139/curtain%20wall%2014.jpg" alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="595"  class="wp-image-595" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjxMQPQdCZrUnRfM3fQlF-XiPqMW4JjBsaI9HjOajLS_HqUxQXdyrqixEShkOcVVl6t28lZz2K_YjxUi4cbIgrs0DA6ZUvdeO8-645-r-9n744cO-A5vbHA0nZTS12dQnwqobMJw9jlew6UrPjBVVV0D9-0aUtr9dNEMR2wGBxCWUJXTo4yI38b93nvCA/s1500/curtain%20wall%204.jpg " alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="594"  class="wp-image-594" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhliwtS0gWaBeLMHbJg5fjOKLllw8akWIrq-L3tkyriow4b4zS0nWSZTo_4MYmz-1fksBbFXKKDfVMuB0RS_l0NCoMDmP-zLLIYij-FqH8CfGLteUdRf4h8gy6xBuRV8b4Bd_jU0ghgKFMppeZdMEvDy2vG-oZrlLJ7ldSmSzLBCaXIs9c-OyX26Yznmg/s1200/curtain%20wall%2011.jpg " alt="" />
<figcaption class="wp-element-caption"></figcaption>
</figure>
</figure>



<h2>Jenis – Jenis  Curtain wall</h2>



<p><strong>Curtain Wall Acp</strong></p>



<p>ACP atau Aluminium Composite Panel ACP adalah sebuah lembaran aluminium yang terbuat dari plastik <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Polietilena">polyetilen</a>. Bagian depan dan belakang dilapisi dengan pelat aluminium yang akan dicat dengan teknik powder coating. Untuk interior, nama cat yang digunakan adalah Polyester, sedangkan untuk eksterior nama cat yang digunakan adalah PPDF. ACP dibuat dengan ketebalan standar mulai dari 1 hingga 10 mm dan lebar 1.200 hingga 1.600 mm. Lapisan aluminium pada kedua sisi berkisar antara 0,3 mm sampai 0,5 mm. Dapat disimpulkan bahwa ukuran standar Aluminium Composite Panel adalah 1220 mm x 2440 mm. Cat powder coating memiliki banyak jenis yang dapat disesuaikan dengan kebutuhan untuk eksterior atau interior. Kelebihan dalam menggunakan curtain wall jenis ini adalah bobotnya yang ringan, mudah dibentuk, dan tahan terhadap goresan Pada beberapa situasi, dapat ditemukan bahwa pada suhu yang tinggi, permukaan ACP dapat mengembang dan terlihat tidak rapi.</p>



<p><strong>Alumunium Kaca</strong></p>



<p>Selain Aluminium Composite Panel (ACP), kombinasi antara Aluminium dan Kaca juga sering dipilih sebagai eksterior bangunan. Desainnya yang elegan membuat curtain wall jenis ini menarik untuk dipilih. Selain itu, perawatannya pun relatif mudah jika dibandingkan dengan curtain wall jenis lain. Selain aluminium, rangka curtain wall juga dapat dibuat dari besi biasa atau bahkan tanpa menggunakan rangka. Namun, aluminium adalah material yang paling tepat untuk digunakan. Material kaca yang digunakan biasanya adalah tempered glass sehingga tidak berbahaya jika terpecah atau rusak. Jenis kurtain wall ini juga dapat digabungkan dengan Aluminium Composite Panel (ACP) sehingga tidak hanya terbuat dari material kaca. Bagi gedung yang lebih rendah, dengan menggunakan jenis aluminium Curtain Wall yang ekonomis, jumlah lantainya dapat berkisar antara 2 hingga 4 lantai.</p>



<p><strong>Mullion Dan Transom</strong></p>



<p>Jenis curtain wall ini cocok digunakan untuk gedung di atas 5 lantai dapat digunakan menggunakan rangka jenis aluminium dengan mallion dan transom dengan ketebalan 1.5 mm Untuk gedung di atas lima lantai, jenis curtain wall yang tepat yaitu menggunakan rangka aluminium dengan mallion dan transom berketebalan 1,5 mm.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-11 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="601"  class="wp-image-601" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjxxqNFCDCRoBG9BhoO4IU3iNRcGq9EfoT9j2qAFn8s_2w-04Mq0RBicx8Kj0HeKskkq-7hSM3xGjt0l94RQqOZb_pwZNn4ZguyTR32PrRG_tmNRrK8lo_klMFHnh-nT0eyaW3I8hQkaeyVDrj0qgM_D1Tyln-Bvq6MYXYWVWv9u20uC1gBs87brvaxpQ/s1500/curtain%20wall%202.jpg " alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="602"  class="wp-image-602" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgzvrezVCeKpyq7ca9b8WAXFhPgaPSnhFPkrhGvSvB23GLuHMkvvUJunmAqOuIfmFPAZPQIYq8sD0r68Qwp1M5CQyxjFCTgpOClO14WtBjftVQxMYhWtymH9di_9Gnw3pX2pwDk3a6MCbhkcvifkbFwSgNDY4vo5zXiolQ-bwZyrZw7ONbzpGY2VXvXNw/s2139/curtain%20wall%2014.jpg" alt="" /></figure>
</figure>



<h3>Sitem Pemasangan Curtain Wall Tarakan</h3>



<p><strong>Stick System</strong></p>



<p>Curtain Wall Back Mullion System merupakan sistem pemasangan rangka kaca atau mullion yang diletakkan di belakang kaca. Dengan begitu, area luar tidak akan dapat melihat frame rangka ini. Keuntungan dari pemasangan Curtain Wall Back Mullion adalah tampilan fasade yang lebih bersih karena tidak terlihat rangka-rangkanya. Sistem Back Mullion Curtain Wall ini juga dikenal sebagai sistem Stick Wall Curtain. Karena batang-batang aluminium diproduksi dan dipasang di lokasi, maka pemasangan-nya dilakukan secara langsung. Berbeda dengan Unitized Curtain Wall, dimana proses fabrikasi dan pemasangannya dipasang langsung di workshop. Sehingga setelah jadi, ia akan dibawa ke lokasi untuk dipasang.</p>



<p><strong>Unitized System</strong></p>



<p>Adalah sistem yang paling efisien dan praktisCurtain wall ini dirancang untuk memproduksi satu unit panel yang utuh antara frame dan bahan pengisi dengan modul yang telah ditentukan. Modul ini telah diproduksi di pabrik sebelumnya, sehingga ketika sampai di lokasi, modul ini sudah siap dipasang.</p>



<p><strong>Ladder System</strong></p>



<p>Sistem Stick ini serupa dengan sistem pemasangan Curtain Wall. Frame-frame ini diproduksi terlebih dahulu oleh pabrik. Frame-frame ini tersusun seperti susunan tangga, dan setiap susunan saling terhubung satu sama lain.</p>
<p>&nbsp;</p>

<p>Cek juga <a href="/pengiriman-curtain-wall-tanjungpinang.html">pengiriman curtain wall ke Tanjungpinang</a></p>
<p>Cek juga <a href="/pengiriman-curtain-wall-tasikmalaya.html">pengiriman curtain wall ke Tasikmalaya</a></p>
<p>&nbsp;</p>

<h3>Jenis Rangka Curtain Wall</h3>



<p><strong>1. Curtainwall Framaless</strong></p>



<p>Pada pemasangan tipe ini, fasade bangunan tidak terlihat adanya rangka dari luar. Bagian rangka berada pada bagian dalam, sehingga jika dilihat dari luar bangunan terlihat penuh dari kaca berukuran modul kotak-kotak.</p>



<p>Tipe kaca frameless sangat digemari oleh banyak orang karena desainnya yang minimalis dan tidak menimbulkan kesan mengganggu dengan keberadaan rangka.</p>



<p><strong>2. Curtain Wall Frame</strong></p>



<p>Berlawanan dengan yang diatas, tirai kaca ini justru menampilkan bingkai. Meskipun terlihat tidak minimalis dan harga yang lebih tinggi karena ada pembelian material tambahan, jenis ini memiliki kekuatan yang lebih kuat dan kokoh daripada yang tanpa bingkai. Namun, dengan seorang desainer yang ahli, kekuatan yang lebih dapat dibuat tetap estetik.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-13 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="600"  class="wp-image-600" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjxMQPQdCZrUnRfM3fQlF-XiPqMW4JjBsaI9HjOajLS_HqUxQXdyrqixEShkOcVVl6t28lZz2K_YjxUi4cbIgrs0DA6ZUvdeO8-645-r-9n744cO-A5vbHA0nZTS12dQnwqobMJw9jlew6UrPjBVVV0D9-0aUtr9dNEMR2wGBxCWUJXTo4yI38b93nvCA/s1500/curtain%20wall%204.jpg " alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="599"  class="wp-image-599" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEii71GCFTurC-nF3xEefhdMLkSucNKcyOKf0qpvN-KGVzSfm9BjKISB_81QtJQxBjalGo39T_mJsfg8KqaDc-q9KMQbwvc_VWLp1leexkU8tKpLCYnUmiQ4Ayz1g57Q2TactFpZrst_tNzWTpUlnJ4eDPvytJo76Ub01yZ8UVMrhKHaR9zUWEUI3LEyFA/s2000/curtain%20wall%2016.jpg" alt="" /></figure>
</figure>



<h3>Kelebihan Curtain Wall</h3>



<p><strong>1. Desain yang Iconic</strong></p>



<p>Desain fasade bangunan oleh arsitek menjadikan bangunan lebih indah, berestetika dan futuristik Banyak macam pola dan model yang dapat dipilih sesuai dengan selera. Penggunaan bahan kaca berwarna turut menjadi salah satu faktor kunci yang membuat desain estetika berhasil.</p>



<p><strong>2. View yang Pencahayaan Lega</strong></p>



<p>Pandangan yang luas dapat didapatkan saat berada di dalam gedung, membuat pandangan menjadi lebih terbuka dan terhindar dari ketinggian. Pemandangan indah dari atas gedung membuat refresh dan tidak sumpek orang yang ada didalam Kebutuhan akan cahaya dari dalam ruangan tidak perlu dilakukan dengan menggunakan banyak lampu. </p>



<p><strong>3. Biaya Murah</strong></p>



<p>Dalam renovasi fasade tampak depan banguna yang sudah tua, menggunakan tirai kaca ini bisa menghemat, karena kaca harga kaca permeter persegi lebih murah dari pada harga bangunan tembok baru dan finishing cat yang akan dikerjakan</p>



<p><strong>4. Proses Pengerjaan Cepat</strong></p>



<p>Pengerjaan yang lebih cepat dibandingkan dengan dinding beton dapat mempercepat waktu pembangunan sehingga pemilik bangunan dapat menempati dan menggunakan bangunan sesuai dengan keinginannya.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-15 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="596"  class="wp-image-596" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiRtAMYTkwRwtpTkFwr1cAZa59LIxylGQIE-tArRPIOYwol8PRWIY7GIUb_bwSMzPzCAGbMEl8M9xOOQjnBH4fReh3xquDC5zIBB6d61uh3k4hQvXINvm_N-AsVkKDCDh2aXcQVLZhpnXN4bQIv060T0oMW_FaiFqKmr-H-1c-Q9cMQpIlOkimafEGWsg/s1024/curtain%20wall%206.jpg " alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="597"  class="wp-image-597" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhKuZbiLxWHp3-rjOs-Q0btgDrnwo0ZBdH0w1xa_EStPtSKoWh3BqlTrY-5ol6Iqc5-c_t7FfPvlFJ6eVT0dDE4cBSmF1cmrVlrEBO_HpV_dSivggoLpFFm8oCNgnqP1c43CCPLssQgV5MYLoDzc2OMLgXfB8yYp6HbjTrO438ZKpJjuAvo3mCkLlxvng/s2199/curtain%20wall%2015.jpg" alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="598"  class="wp-image-598" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjxMQPQdCZrUnRfM3fQlF-XiPqMW4JjBsaI9HjOajLS_HqUxQXdyrqixEShkOcVVl6t28lZz2K_YjxUi4cbIgrs0DA6ZUvdeO8-645-r-9n744cO-A5vbHA0nZTS12dQnwqobMJw9jlew6UrPjBVVV0D9-0aUtr9dNEMR2wGBxCWUJXTo4yI38b93nvCA/s1500/curtain%20wall%204.jpg " alt="" /></figure>
</figure>



<p>Kaca.co.id adalah pemasok produk kaca untuk material bangunan. Mereka menyediakan berbagai jenis kaca, termasuk Curtain Wall, Kaca Spider, Pintu Kaca, Kanopi Kaca, Kaca Tempered, Partisi Kaca, Railing Kaca, dan masih banyak lagi. Mereka adalah spesialis dalam pabrikasi pengadaan produk kaca. Kami dapat memenuhi kebutuhan kaca tempered dalam skala kecil maupun proyek besar dengan tim ahli yang telah berpengalaman.</p>



<p>Perusahaan kami dapat melayani pemesanan hingga ke seluruh wilayah Indonesia, dibantu oleh tim yang sudah berpengalaman dan teknologi canggih</p>



<p><strong>Untuk Info Lengkap Silahkan</strong></p>



<p>Hubungi Kami</p>
<p><a href="https://what.sapp.my.id/michael-kacacoid">0851 5898 2884 (Michael)</a></p>
<p><a href="https://con.tact.my.id/michael-2884-kacacoid">0851 5898 2884 (Michael)</a></p>



<p>Email: <a href="sales@kaca.co.id">sales@kaca.co.id</a></p>



<p>Kantor Pemasaran</p>
<p><a href="https://kaca.co.id/#:~:text=Raya%20003/07%20No.%2C%20Jl.%20Raya%20Jati%20Makmur%20No.35%2C%20RT.007/RW.011%2C%20Jatimakmur%2C%20Kec.%20Pondokgede%2C%20Kota%20Bks%2C%20Jawa%20Barat%2017413">Raya 003/07 No., Jl. Raya Jati Makmur No.35, RT.007/RW.011, Jatimakmur, Kec. Pondokgede, Kota Bks, Jawa Barat 17413</a></p>



<p><strong>Referensi</strong> : <a href="https://kaca.co.id/">Kontraktor Curtain Wall Kualitas #1</a></p>
<p>Sumber Artikel</p>



<p><a href="https://kaca.co.id/produk/kaca-tempered/">https://kaca.co.id/kaca-tempered</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-cermin">https://kaca.co.id/kaca-cermin</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-grafir/">https://kaca.co.id/kaca-grafir</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-inlay/">https://kaca.co.id/kaca-inlay</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-patri/">https://kaca.co.id/kaca-patri</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/pintu-kaca/">https://kaca.co.id/pintu-kaca</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/railing-kaca/">https://kaca.co.id/railing-kaca</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/shower-box/">https://kaca.co.id/shower-box</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kanopi-kaca/">https://kaca.co.id/kanopi-kaca</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/produk/curtain-wall">https://kaca.co.id/curtain-wall</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-spider/">https://kaca.co.id/kaca-spider</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/produk/partisi-kaca">https://kaca.co.id/partisi-kaca</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pengiriman Curtain Wall Pontianak</title>
		<link>/pengiriman-curtain-wall-pontianak.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 01 Jan 2023 18:04:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/pengiriman-curtain-wall-pontianak.html</guid>

					<description><![CDATA[Curtain wall adalah sebuah sistem penutup dinding gedung yang diletakkan di luar bangunan untuk melindungi area di dalamnya dari sinar matahari langsung, angin, dan air hujan. Curtain wall yang juga dikenal dengan sebutan facade merupakan sebuah penutup gedung yang dapat ditemukan di sebagian besar struktur bangunan modern. Salah satu bahan yang digunakan untuk membuat dinding &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/pengiriman-curtain-wall-pontianak.html"> <span class="screen-reader-text">Pengiriman Curtain Wall Pontianak</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Curtain wall adalah sebuah sistem penutup dinding gedung yang diletakkan di luar bangunan untuk melindungi area di dalamnya dari sinar matahari langsung, angin, dan air hujan. Curtain wall yang juga dikenal dengan sebutan facade merupakan sebuah penutup gedung yang dapat ditemukan di sebagian besar struktur bangunan modern. Salah satu bahan yang digunakan untuk membuat dinding tirai adalah ACP (Aluminium Composite Panel). </p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio">
<div class="wp-block-embed__wrapper"><a href="https://youtu.be/qyY9Fx8pNts">https://youtu.be/qyY9Fx8pNts</a></div>
<div> </div>
</figure>



<p>Curtain wall bertugas sebagai tembok pembatas yang melindungi bangunan dari angin dan gangguan lain dari luar. Ini berfungsi seperti tembok bangunan, menyediakan perlindungan untuk menjaga suhu dan kenyamanan di dalamnya. Curtain wall adalah dinding konstruksi non-struktural yang berbeda dari dinding struktural lainnya. Sebagai bahan material konstruksi, pemasangan bahan ini membutuhkan perhatian yang lebih.</p>



<p>Ketika diterapkan, dinding tirai ini akan dipasangkan dengan bingkai atau <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Frame">frame</a> yang biasanya terbuat dari bahan aluminium. Aluminium adalah logam yang kuat yang dapat menahan beban material kaca dengan baik. Selain itu, ia juga tahan terhadap berbagai jenis cuaca. Material ini sangat tahan terhadap karat meskipun terkena hujan dan panas.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-17 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="593"  class="wp-image-593" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi4KQWMysQoEF9s5eMpNskJA4yGgLYDYU4QWaEKxcg6xaIgt1BdakiyyuhC-1g0s3MAb2QgpIbjZR_H53ajEarBAW8Z1JxdPpSQxltmLCTyHyDv_zIVaCYwFMcAF7kzvcQDdLiY_aPdXjEMc8JIdnFnPDw36Fv2EGMKU3Aqq3V-fcznYHJhYXZbb6earw/s1200/curtain%20wall%2020.jpg" alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="595"  class="wp-image-595" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjDcnps174Dz5k18HOD191l4AQcOsqHL3cYjK6wfPDrostHkLISbB_Cas9aPiMBRhm3qEdcBoCnLgElMn7BFkzv3wpV3PasjC7NnICnFoTICHGdHyhF-Arw818SgJ7eBnQ2L4tj4ySmW69amb3U2L1wKpK1UzmW4Z754csy4J1uB8dbydt06ojNlA6UHg/s1020/curtain%20wall%203.jpg " alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="594"  class="wp-image-594" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhliwtS0gWaBeLMHbJg5fjOKLllw8akWIrq-L3tkyriow4b4zS0nWSZTo_4MYmz-1fksBbFXKKDfVMuB0RS_l0NCoMDmP-zLLIYij-FqH8CfGLteUdRf4h8gy6xBuRV8b4Bd_jU0ghgKFMppeZdMEvDy2vG-oZrlLJ7ldSmSzLBCaXIs9c-OyX26Yznmg/s1200/curtain%20wall%2011.jpg " alt="" />
<figcaption class="wp-element-caption"></figcaption>
</figure>
</figure>



<h2>Jenis – Jenis  Curtain wall</h2>



<p><strong>Curtain Wall Acp</strong></p>



<p>ACP atau Aluminium Composite Panel ACP merupakan lembaran aluminium yang terbuat dari plastik <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Polietilena">polyetilen</a> Bagian depan dan belakangnya dilapisi dengan pelat aluminium yang akan dicat dengan teknik pengecatan powder coating. Untuk interior, nama catnya adalah Polyester, sementara untuk eksterior namanya adalah PPDF. ACP diproduksi dengan ketebalan standard berkisar mulai dari 1 – 10 mm dan lebar 1.200 – 1.600 mm Lapisan aluminium pada kedua sisi berkisar antara 0,3 mm &#8211; 0,5 mm. Dengan kata lain, dapat dikatakan ukuran standard ACP yakni sekitar 1220 mm x 2440 mm Cat powder coating memiliki banyak jenis yang dapat disesuaikan dengan kebutuhan untuk eksterior atau interior. Keuntungan dari menggunakan dinding tirai jenis ini adalah beratnya yang ringan, mudah dibentuk, dan tahan terhadap goresan. Walaupun dalam beberapa keadaan telah ditemukan, bahwa pada suhu yang tinggi permukaan Aluminium Composite Panel (ACP) dapat mengalami pembengkakan dan tampilan yang tidak rapi.</p>



<p><strong>Alumunium Kaca</strong></p>



<p>Selain Aluminium Composite Panel (ACP), jenis dinding kurtain yang menggabungkan bahan aluminium dan kaca juga sering dipilih sebagai material eksterior bagi bangunan. Selain desainnya yang terkesan elegan, perawatannya juga dibilang cukup mudah dibandingkan curtain wall jenis lain Selain aluminium, rangka curtain wall juga dapat dibuat dari besi biasa atau bahkan tanpa menggunakan rangka sama sekali. Namun, aluminium adalah pilihan material yang paling tepat. Material kaca yang digunakan biasanya adalah tempered glass sehingga tidak membahayakan jika terjadi pecah atau kerusakan. Jenis kurtain wall yang ini dapat dikombinasikan dengan Aluminum Composite Panel (ACP) sehingga tidak seluruhnya menggunakan material kaca. Bagi gedung yang lebih rendah, dengan menggunakan jenis aluminium Curtain Wall yang ekonomis, jumlah lantainya dapat berkisar antara 2 hingga 4 lantai.</p>



<p><strong>Mullion Dan Transom</strong></p>



<p>Jenis curtain wall ini cocok digunakan untuk gedung di atas 5 lantai dapat digunakan menggunakan rangka jenis aluminium dengan mallion dan transom dengan ketebalan 1.5 mm Jenis curtain wall yang tepat digunakan untuk gedung di atas lima lantai dapat menggunakan rangka aluminium dengan mallion dan transom dengan ketebalan 1,5 mm.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-19 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="601"  class="wp-image-601" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhbq1Zpt9vkvlR-mzn0fx1oyAHvkrH-HfvL0SQ9FX1yGoczhMRWl3OMPLa7g98Leeznaq-xbg0LhQ8S2sokk-grDwwotmV4qLXmnuuCbTEy5CNu9LY_EnJ__GVeLDAtd__m_WXDOeeIxUuUmLaCXW7CMRICRckfzYUQO3GYzQY-eFlZ-sblU-eTG0sj8g/s268/curtain%20wall%201.jpg " alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="602"  class="wp-image-602" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgBYv_Rv1V4X_SIDq2E8CGomCmRWWGl3d0n7zthNNSpqRZhgENeDJgiPYOsMAm9L-3Io2ujWjDutnc_1MsXzDQ-CslOmePkcPDQ7C91oMfMJIseTic7NkMhq4THPJhye-r7GTPl6xisZscdlHzX-u_Nd0q5zhQcZpkBNzksQDT_gaUaTe9CeDmBTBFb0Q/s1400/curtain%20wall%2017.jpg" alt="" /></figure>
</figure>



<h3>Sitem Pemasangan Curtain Wall Pontianak</h3>



<p><strong>Stick System</strong></p>



<p>Pengertian dari Curtain Wall Back Mullion System adalah sistem pemasangan rangka kaca atau mullion di mana letakannya ada di belakang kaca. Dengan begitu, area luar tidak akan dapat melihat frame rangka ini. Pemasangan Curtain Wall Back Mullion memberikan keuntungan berupa tampilan fasade yang lebih bersih karena tidak ada rangka yang terlihat. Sistem Curtain Wall Back Mullion ini biasa disebut Stick System Curtain Wall. Karena batang-batang aluminium diproduksi dan dipasang di lokasi, maka pemasangan-nya dilakukan secara langsung. Beda halnya dengan Unitized Curtain Wall yang proses fabrikasi dan pemasangan kacanya langsung dipasang di workshop Setelah selesai dibuat, produk itu baru dibawa ke lokasi untuk dipasang.</p>



<p><strong>Unitized System</strong></p>



<p>Adalah sistem yang paling efisien dan praktisUnit panel yang utuh ini diciptakan dari proses pembuatan Curtain wall, dimana frame dan bahan pengisi dibuat menjadi satu unit panel dengan konfigurasi modul tertentu. Modul ini telah dibuat di pabrik sebelumnya sehingga ketika tiba di lokasi, modul ini sudah siap dipasang.</p>



<p><strong>Ladder System</strong></p>



<p>Sistem Curtain Wall yang dipasang mirip dengan Sistem Stick. Frame-frame tersebut diproduksi oleh pabrik terlebih dahulu. Frame-frame ini disusun seperti sebuah tangga, dengan setiap susunan tangga memiliki sambungannya sendiri.</p>
<p>&nbsp;</p>

<p>Cek juga <a href="/pengiriman-curtain-wall-pematangsiantar.html">pengiriman curtain wall ke Pematangsiantar</a></p>
<p>Cek juga <a href="/pengiriman-curtain-wall-prabumulih.html">pengiriman curtain wall ke Prabumulih</a></p>
<p>&nbsp;</p>

<h3>Jenis Rangka Curtain Wall</h3>



<p><strong>1. Curtainwall Framaless</strong></p>



<p>Pada pemasangan tipe ini, bagian rangka di letakkan di dalam fasade bangunan, jadi menghasilkan tampilan full kaca dengan ukuran modul kotak-kotak. Dari luar bangunan, rangka tidak terlihat.</p>



<p>Tipe kaca frameless sangat disukai oleh banyak orang karena tampilannya yang minimalis dan tidak mengganggu pandangan dengan kehadiran rangka.</p>



<p><strong>2. Curtain Wall Frame</strong></p>



<p>Pada tirai kaca ini, justru menampilkan frame. Meskipun tampilan tidak minimalis dan harga yang lebih mahal karena membutuhkan pembelian material tambahan, akan tetapi kekuatannya lebih kokoh dan kuat daripada yang tanpa bingkai. Namun, dengan desainer yang berpengalaman, kuat namun tetap estetika bisa diciptakan.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-21 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="600"  class="wp-image-600" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj2ZIwI_exPpg9tGaklyHBnC4vMcxIn98yJv8vQFwir3xBt4T-l-pBG2zxz5IInE1IijOFX4BjR7OxgdRmzv72QMPE-tfrDuSj24mb6Nt0qxPYCD6MVaT2rqj2DI5JQBIcyw5Fp0uakF6jU7SWGL1hnjGuSQ7G7X-qmKLE8okeLGsiLxjgYOFvnS5_BBQ/s551/curtain%20wall%205.jpg " alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="599"  class="wp-image-599" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEisyI-ITZ-UwBAnGmm9IK6-mxqecgQgsncaogTjrCD4U9bb-UppTKmjwvUg-rCDJNlMhbsxyhUR8MMKh_vqHfztbVwp9LZ1dYYLtVMnyt-XsZCrgnwihTtkQy5pojJmefG7x1MVbzx6YeTihvg_2406ZuO4OOob34f6LEVg4HB_gmDLCT8uC0-CfrdMHw/s1415/curtain%20wall%2018.jpg" alt="" /></figure>
</figure>



<h3>Kelebihan Curtain Wall</h3>



<p><strong>1. Desain yang Iconic</strong></p>



<p>Arsitek membuat desain fasade bangunan agar lebih indah, berestetika dan futuristik. Hal ini membuat bangunan tersebut tampil lebih menarik. Berbagai pola dan model dapat dipilih sesuai keinginan. Penggunaan bahan kaca berwarna turut mendukung keberhasilan dalam desain estetika nya</p>



<p><strong>2. View yang Pencahayaan Lega</strong></p>



<p>Pandangan yang luas dapat dinikmati dari dalam gedung, sehingga membuat pemandangan menjadi lebih jauh dari ketinggian. Melihat pemandangan indah dari atas gedung dapat memberikan sensasi rileks dan melepas kepenatan bagi orang-orang yang berada di dalamnya. Ruangan dapat terlihat terang walaupun tanpa menggunakan banyak lampu dari dalamnya.</p>



<p><strong>3. Biaya Murah</strong></p>



<p>Dalam usaha untuk memperbarui fasade bangunan yang sudah tua, menggunakan tirai kaca dapat menjadi solusi yang menguntungkan. Harga kaca per meter persegi jauh lebih murah dibandingkan dengan biaya membangun tembok baru dan melepas finishing cat.</p>



<p><strong>4. Proses Pengerjaan Cepat</strong></p>



<p>Proses pembangunan yang lebih cepat daripada dinding beton dapat mempercepat waktu pembangunan gedung, sehingga pemilik bangunan dapat segera menempati dan menggunakan bangunan sesuai dengan yang diharapkan.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-23 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="596"  class="wp-image-596" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiRtAMYTkwRwtpTkFwr1cAZa59LIxylGQIE-tArRPIOYwol8PRWIY7GIUb_bwSMzPzCAGbMEl8M9xOOQjnBH4fReh3xquDC5zIBB6d61uh3k4hQvXINvm_N-AsVkKDCDh2aXcQVLZhpnXN4bQIv060T0oMW_FaiFqKmr-H-1c-Q9cMQpIlOkimafEGWsg/s1024/curtain%20wall%206.jpg " alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="597"  class="wp-image-597" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgzvrezVCeKpyq7ca9b8WAXFhPgaPSnhFPkrhGvSvB23GLuHMkvvUJunmAqOuIfmFPAZPQIYq8sD0r68Qwp1M5CQyxjFCTgpOClO14WtBjftVQxMYhWtymH9di_9Gnw3pX2pwDk3a6MCbhkcvifkbFwSgNDY4vo5zXiolQ-bwZyrZw7ONbzpGY2VXvXNw/s2139/curtain%20wall%2014.jpg" alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="598"  class="wp-image-598" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhbq1Zpt9vkvlR-mzn0fx1oyAHvkrH-HfvL0SQ9FX1yGoczhMRWl3OMPLa7g98Leeznaq-xbg0LhQ8S2sokk-grDwwotmV4qLXmnuuCbTEy5CNu9LY_EnJ__GVeLDAtd__m_WXDOeeIxUuUmLaCXW7CMRICRckfzYUQO3GYzQY-eFlZ-sblU-eTG0sj8g/s268/curtain%20wall%201.jpg " alt="" /></figure>
</figure>



<p>Kaca.co.id adalah spesialis pabrikasi yang menyediakan berbagai produk kaca untuk bahan material bangunan. Produk yang tersedia meliputi Curtain Wall, Kaca Spider, Pintu Kaca, Kanopi Kaca, Kaca Tempered, Partisi Kaca, Railing Kaca, dan masih banyak lagi. Kami dapat memenuhi kebutuhan kaca tempered dalam skala kecil maupun proyek besar dengan tim yang berpengalaman di bidangnya.</p>



<p>Perusahaan kami dapat melayani pemesanan hingga ke seluruh wilayah Indonesia, dibantu oleh tim yang sudah berpengalaman dan teknologi canggih</p>



<p><strong>Untuk Info Lengkap Silahkan</strong></p>



<p>Hubungi Kami</p>
<p><a href="https://what.sapp.my.id/michael-kacacoid">0851 5898 2884 (Michael)</a></p>
<p><a href="https://con.tact.my.id/michael-2884-kacacoid">0851 5898 2884 (Michael)</a></p>



<p>Email: <a href="sales@kaca.co.id">sales@kaca.co.id</a></p>



<p>Kantor Pemasaran</p>
<p><a href="https://kaca.co.id/#:~:text=Raya%20003/07%20No.%2C%20Jl.%20Raya%20Jati%20Makmur%20No.35%2C%20RT.007/RW.011%2C%20Jatimakmur%2C%20Kec.%20Pondokgede%2C%20Kota%20Bks%2C%20Jawa%20Barat%2017413">Raya 003/07 No., Jl. Raya Jati Makmur No.35, RT.007/RW.011, Jatimakmur, Kec. Pondokgede, Kota Bks, Jawa Barat 17413</a></p>



<p><strong>Referensi</strong> : <a href="https://kaca.co.id/">Kontraktor Curtain Wall Kualitas #1</a></p>
<p>Sumber Artikel</p>



<p><a href="https://kaca.co.id/produk/kaca-tempered/">https://kaca.co.id/kaca-tempered</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-cermin">https://kaca.co.id/kaca-cermin</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-grafir/">https://kaca.co.id/kaca-grafir</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-inlay/">https://kaca.co.id/kaca-inlay</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-patri/">https://kaca.co.id/kaca-patri</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/pintu-kaca/">https://kaca.co.id/pintu-kaca</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/railing-kaca/">https://kaca.co.id/railing-kaca</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/shower-box/">https://kaca.co.id/shower-box</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kanopi-kaca/">https://kaca.co.id/kanopi-kaca</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/produk/curtain-wall">https://kaca.co.id/curtain-wall</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-spider/">https://kaca.co.id/kaca-spider</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/produk/partisi-kaca">https://kaca.co.id/partisi-kaca</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pengiriman Curtain Wall Tegal</title>
		<link>/pengiriman-curtain-wall-tegal.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 31 Dec 2022 14:57:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/pengiriman-curtain-wall-tegal.html</guid>

					<description><![CDATA[Curtain wall adalah sebuah penutup dinding gedung yang ditempatkan pada bagian luar untuk melindungi area gedung dalam dari sinar matahari langsung, angin, dan air hujan. Curtain wall yang juga dikenal dengan sebutan facade merupakan penutup gedung. Salah satu bahan curtain wall adalah ACP. Curtain wall bertugas sebagai tembok pembatas yang melindungi bangunan dari angin dan &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/pengiriman-curtain-wall-tegal.html"> <span class="screen-reader-text">Pengiriman Curtain Wall Tegal</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Curtain wall adalah sebuah penutup dinding gedung yang ditempatkan pada bagian luar untuk melindungi area gedung dalam dari sinar matahari langsung, angin, dan air hujan. Curtain wall yang juga dikenal dengan sebutan facade merupakan penutup gedung. Salah satu bahan curtain wall adalah ACP.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio">
<div class="wp-block-embed__wrapper"><a href="https://youtu.be/qyY9Fx8pNts">https://youtu.be/qyY9Fx8pNts</a></div>
<div> </div>
</figure>



<p>Curtain wall bertugas sebagai tembok pembatas yang melindungi bangunan dari angin dan gangguan lain dari luar. Ini berfungsi seperti tembok bangunan, menyediakan perlindungan untuk menjaga suhu dan kenyamanan di dalamnya. Perbedaan adalah, curtain wall merupakan sebuah dinding konstruksi yang tidak bersifat struktural. Sebagai bahan material konstruksi, pemasangan bahan ini membutuhkan perhatian yang lebih.</p>



<p>Saat diterapkan, dinding tirai ini akan dipasangkan dengan bingkai atau <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Frame">frame</a> yang biasanya terbuat dari bahan aluminium. Aluminium merupakan logam yang dapat bertahan terhadap beban material kaca dengan kuat. Selain itu, aluminium juga tahan terhadap berbagai jenis cuaca. Meskipun material ini terpapar hujan dan panas, ia tetap tidak akan berkarat.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-25 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="593"  class="wp-image-593" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi6RTeDKB79RM7hHBhES87vBCvfv94E9oetpobrBq-lmFikrM_V93JRI2e7XLzTfqDLhiWrZbNWCjav7oNF9Mi4Ncm9fseXIpFH1_K29ZpnAi-0tbWSL50ApCxf0knczUK3xsaWSrxBTKH9mX7117e1_72KR4_oWulBKfL7vyfTkbXniiZwT300WtLlIg/s1160/curtain%20wall%2013.jpg" alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="595"  class="wp-image-595" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj2ZIwI_exPpg9tGaklyHBnC4vMcxIn98yJv8vQFwir3xBt4T-l-pBG2zxz5IInE1IijOFX4BjR7OxgdRmzv72QMPE-tfrDuSj24mb6Nt0qxPYCD6MVaT2rqj2DI5JQBIcyw5Fp0uakF6jU7SWGL1hnjGuSQ7G7X-qmKLE8okeLGsiLxjgYOFvnS5_BBQ/s551/curtain%20wall%205.jpg " alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="594"  class="wp-image-594" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjrAElf5o2dQxSa0zTLv8_CIibGSatjTtz7f8tN-Xp1omYNooKQNbki_gUE-yfNjs_FqpRKkMo0siDFv-Y4Jrwdla2TWsfHfnf8NprNloRS78YrmLaKNGljFsyC9mrhb_aLplBtffIccIAav-VEO3t86traHv77w-HFImH8l9SteMcmMUZ01vrFACIaTw/s1024/curtain%20wall%2012.jpg " alt="" />
<figcaption class="wp-element-caption"></figcaption>
</figure>
</figure>



<h2>Jenis – Jenis  Curtain wall</h2>



<p><strong>Curtain Wall Acp</strong></p>



<p>ACP atau Aluminium Composite Panel ACP adalah sebuah lembaran aluminium yang terbuat dari plastik <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Polietilena">polyetilen</a>. Bagian depan dan belakangnya dilapisi dengan pelat aluminium yang akan dicat dengan teknik pengecatan powder coating. Untuk interior, nama catnya adalah Polyester, sedangkan untuk eksterior nama catnya adalah PPDF. ACP (Aluminium Composite Panel) diproduksi dengan ketebalan mulai dari 1 hingga 10 mm dan lebarnya berkisar antara 1.200 hingga 1.600 mm. Ketebalan lapisan aluminium pada kedua sisi berkisar antara 0,3 hingga 0,5 mm. Dapat disimpulkan bahwa ukuran standar Aluminium Composite Panel (ACP) adalah sekitar 1220 mm x 2440 mm. Jenis cat powder coating nya juga ada beberapa macam, disesuaikan dengan kebutuhannya untuk eksterior atau interior Kelebihan dalam menggunakan curtain wall jenis ini adalah bobotnya yang ringan, mudah dibentuk, dan tahan terhadap goresan Walaupun pada beberapa kasus ditemukan, pada suhu yang tinggi permukaan ACP bisa menggelembung dan terlihat tidak rapih.</p>



<p><strong>Alumunium Kaca</strong></p>



<p>Selain ACP, curtain wall dengan kombinasi antara Aluminium dengan Kaca juga sering dipilih sebagai eksterior bangunan Desainnya yang elegan membuat curtain wall jenis ini menarik untuk dipilih. Selain itu, perawatannya pun relatif mudah jika dibandingkan dengan curtain wall jenis lain. Selain aluminium, rangka curtain wall juga dapat dibuat dari baja biasa atau bahkan tanpa menggunakan rangka sama sekali. Namun, aluminium adalah pilihan material terbaik untuk pembuatan rangka curtain wall. Material kaca yang biasa digunakan adalah tempered glass, sehingga aman jika terjadi pecah atau kerusakan. Curtain wall jenis ini juga dapat dikombinasikan dengan ACP sehingga tidak full menggunakan material kaca Bagi gedung yang lebih rendah, dengan menggunakan jenis aluminium Curtain Wall yang ekonomis, jumlah lantainya dapat berkisar antara 2 hingga 4 lantai.</p>



<p><strong>Mullion Dan Transom</strong></p>



<p>Jenis curtain wall ini cocok untuk digunakan pada gedung yang berlantai lebih dari 5. Rangka yang digunakan adalah jenis aluminium dengan mallion dan transom yang memiliki ketebalan 1,5 mm. Untuk jenis transom atau ambang pintu , gunakan rangka aluminium dengan jenis yang ada penjepitnya jangan gunakan untuk kaca ke kaca.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-27 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="601"  class="wp-image-601" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjxxqNFCDCRoBG9BhoO4IU3iNRcGq9EfoT9j2qAFn8s_2w-04Mq0RBicx8Kj0HeKskkq-7hSM3xGjt0l94RQqOZb_pwZNn4ZguyTR32PrRG_tmNRrK8lo_klMFHnh-nT0eyaW3I8hQkaeyVDrj0qgM_D1Tyln-Bvq6MYXYWVWv9u20uC1gBs87brvaxpQ/s1500/curtain%20wall%202.jpg " alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="602"  class="wp-image-602" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEii71GCFTurC-nF3xEefhdMLkSucNKcyOKf0qpvN-KGVzSfm9BjKISB_81QtJQxBjalGo39T_mJsfg8KqaDc-q9KMQbwvc_VWLp1leexkU8tKpLCYnUmiQ4Ayz1g57Q2TactFpZrst_tNzWTpUlnJ4eDPvytJo76Ub01yZ8UVMrhKHaR9zUWEUI3LEyFA/s2000/curtain%20wall%2016.jpg" alt="" /></figure>
</figure>



<h3>Sitem Pemasangan Curtain Wall Tegal</h3>



<p><strong>Stick System</strong></p>



<p>Pengertian dari Curtain Wall Back Mullion System adalah sistem pemasangan rangka kaca atau mullion di mana letakannya ada di belakang kaca. Rangka frame ini dirancang sedemikian rupa sehingga tidak dapat terlihat dari area luar. Keuntungan dari Pemasangan Curtain Wall Back Mullion ini adalah tampak <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Fasad">fasade</a> kelihatan lebih bersih karena tidak kelihatan rangka Sistem Back Mullion Curtain Wall ini juga dikenal dengan Stick System Curtain Wall. Karena dalam pemasangannya batang-batang aluminium difabrikasi dan dipasang langsung di lokasi Berbeda dengan Unitized Curtain Wall, dimana proses fabrikasi dan pemasangannya dipasang langsung di workshop. Setelah selesai dibuat, produk itu baru dibawa ke lokasi untuk dipasang.</p>



<p><strong>Unitized System</strong></p>



<p>Adalah sistem yang paling efisien dan praktisCurtain wall ini dirancang untuk memproduksi satu unit panel yang utuh antara frame dan bahan pengisi dengan modul yang telah ditentukan. Modul ini telah dibuat di pabrik sebelumnya sehingga ketika tiba di lokasi, modul ini sudah siap dipasang.</p>



<p><strong>Ladder System</strong></p>



<p>Sistem pemasangan curtain wall yang serupa dengan Stick System ini sangatlah mirip. Frame-frame tersebut diproduksi oleh pabrik terlebih dahulu. Hanya saja frame-frame ini tersusun seperti susunan tangga dan antar susunan tangga memiliki sambungannya tersendiri.</p>
<p>&nbsp;</p>

<p>Cek juga <a href="/pengiriman-curtain-wall-tebingtinggi.html">pengiriman curtain wall ke Tebingtinggi</a></p>
<p>Cek juga <a href="/pengiriman-curtain-wall-ternate.html">pengiriman curtain wall ke Ternate</a></p>
<p>&nbsp;</p>

<h3>Jenis Rangka Curtain Wall</h3>



<p><strong>1. Curtainwall Framaless</strong></p>



<p>Pada pemasangan tipe ini, rangka bangunan tidak terlihat dari luar. Bagian rangka berada di dalam dan jika dilihat dari luar, bangunan tersebut tampak penuh dengan kaca berukuran modul persegi.</p>



<p>Kaca frameless adalah tipe kaca yang disukai banyak orang karena desain minimalisnya. Tidak ada rangka yang mengganggu pandangan, membuatnya terlihat lebih elegan dan menarik.</p>



<p><strong>2. Curtain Wall Frame</strong></p>



<p>Kontras dengan yang di atas, tirai kaca ini justru menampilkan bingkai. Walaupun tampilannya kurang minimalis dan harganya lebih mahal karena ada biaya tambahan material, tirai jenis ini lebih kuat dan kokoh dari yang tanpa bingkai. Namun, dengan desainer yang berpengalaman, kuat namun tetap estetika bisa diciptakan.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-29 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="600"  class="wp-image-600" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjxxqNFCDCRoBG9BhoO4IU3iNRcGq9EfoT9j2qAFn8s_2w-04Mq0RBicx8Kj0HeKskkq-7hSM3xGjt0l94RQqOZb_pwZNn4ZguyTR32PrRG_tmNRrK8lo_klMFHnh-nT0eyaW3I8hQkaeyVDrj0qgM_D1Tyln-Bvq6MYXYWVWv9u20uC1gBs87brvaxpQ/s1500/curtain%20wall%202.jpg " alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="599"  class="wp-image-599" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi4KQWMysQoEF9s5eMpNskJA4yGgLYDYU4QWaEKxcg6xaIgt1BdakiyyuhC-1g0s3MAb2QgpIbjZR_H53ajEarBAW8Z1JxdPpSQxltmLCTyHyDv_zIVaCYwFMcAF7kzvcQDdLiY_aPdXjEMc8JIdnFnPDw36Fv2EGMKU3Aqq3V-fcznYHJhYXZbb6earw/s1200/curtain%20wall%2020.jpg" alt="" /></figure>
</figure>



<h3>Kelebihan Curtain Wall</h3>



<p><strong>1. Desain yang Iconic</strong></p>



<p>Desain fasade bangunan oleh arsitek menjadikan bangunan lebih indah, berestetika dan futuristik Bebagai pola dan macam bisa digunakan sesuai selera Penggunaan bahan kaca berwarna menjadi salah satu aspek yang berpengaruh dalam mencapai desain estetika yang sukses.</p>



<p><strong>2. View yang Pencahayaan Lega</strong></p>



<p>Pandangan yang luas dari dalam gedung membuat pandangan juga lepas dari dari ketinggian Melihat pemandangan indah dari atas gedung dapat memberikan sensasi rileks dan melepas kepenatan bagi orang-orang yang berada di dalamnya. Kebutuhan pencahayaan yang terang pun dapat terpenuhi tanpa harus menggunakan banyak lampu dari dalam ruangan.</p>



<p><strong>3. Biaya Murah</strong></p>



<p>Dalam renovasi fasade bangunan yang telah usang, penggunaan tirai kaca merupakan salah satu cara yang dapat menghemat biaya. Harga dari kaca per meter persegi lebih murah dibandingkan dengan harga bangunan tembok baru yang harus dibangun serta finishing cat yang harus dikerjakan.</p>



<p><strong>4. Proses Pengerjaan Cepat</strong></p>



<p>Pengerjaan yang lebih cepat dibandingkan dengan dinding beton dapat mempercepat waktu pembangunan sehingga pemilik bangunan dapat menempati dan menggunakan bangunan sesuai dengan keinginannya.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-31 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="596"  class="wp-image-596" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhzFTxGdD-gRBh-BBxLoNoz_l3POQNWYRNmtyxXByWlxAEzqkg14ZPs4Sa_kRLLSZR9JUWoU2gzZhqLaOJtyOyX-N5b9zknnVofV_Lc6MihASbRf3qpQHf3VPAvhNb_B6hRo4QVbp3Pp9TWBlP7qFPCQ-fc4uhy6I-n9-bGbBg_r6aXfwHXHOHVzPkSSQ/s1440/curtain%20wall%207.jpg " alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="597"  class="wp-image-597" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhfbyNXNwa8Plp74nKXlKp2Iw5cEI6zBXMrtWpXoDCCcczLMlDZUwpNDNot51qrF43E2lXZ3PYAu6_2HkKPoOeB5JLSflSJnrlCT4YBwCMsBR9txs29VlS9SSlBoh85X_ZyExzIMtL72nitbNw3jr2znSn2I9RdxU_pR_Gs5WHyP8eCGf52FZIz1Y2wEg/s1000/curtain%20wall%2019.jpg" alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="598"  class="wp-image-598" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj2ZIwI_exPpg9tGaklyHBnC4vMcxIn98yJv8vQFwir3xBt4T-l-pBG2zxz5IInE1IijOFX4BjR7OxgdRmzv72QMPE-tfrDuSj24mb6Nt0qxPYCD6MVaT2rqj2DI5JQBIcyw5Fp0uakF6jU7SWGL1hnjGuSQ7G7X-qmKLE8okeLGsiLxjgYOFvnS5_BBQ/s551/curtain%20wall%205.jpg " alt="" /></figure>
</figure>



<p>Kaca.co.id adalah spesialis dalam pabrikasi produk kaca untuk material bangunan. Produk kaca yang kami tawarkan meliputi: Curtain Wall, Kaca Spider, Pintu Kaca, Kanopi Kaca, Kaca Tempered, Partisi Kaca, Railing Kaca, serta banyak produk lainnya. Kami dapat memenuhi kebutuhan kaca tempered dalam skala kecil – proyek besar dengan tim yang sudah berpengalaman dalam bidangnya.</p>



<p>Perusahaan kami dapat melayani pemesanan ke seluruh wilayah di Indonesia, didukung oleh tim yang berpengalaman serta teknologi canggih.</p>



<p><strong>Untuk Info Lengkap Silahkan</strong></p>



<p>Hubungi Kami</p>
<p><a href="https://what.sapp.my.id/michael-kacacoid">0851 5898 2884 (Michael)</a></p>
<p><a href="https://con.tact.my.id/michael-2884-kacacoid">0851 5898 2884 (Michael)</a></p>



<p>Email: <a href="sales@kaca.co.id">sales@kaca.co.id</a></p>



<p>Kantor Pemasaran</p>
<p><a href="https://kaca.co.id/#:~:text=Raya%20003/07%20No.%2C%20Jl.%20Raya%20Jati%20Makmur%20No.35%2C%20RT.007/RW.011%2C%20Jatimakmur%2C%20Kec.%20Pondokgede%2C%20Kota%20Bks%2C%20Jawa%20Barat%2017413">Raya 003/07 No., Jl. Raya Jati Makmur No.35, RT.007/RW.011, Jatimakmur, Kec. Pondokgede, Kota Bks, Jawa Barat 17413</a></p>



<p><strong>Referensi</strong> : <a href="https://kaca.co.id/">Kontraktor Curtain Wall Kualitas #1</a></p>
<p>Sumber Artikel</p>



<p><a href="https://kaca.co.id/produk/kaca-tempered/">https://kaca.co.id/kaca-tempered</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-cermin">https://kaca.co.id/kaca-cermin</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-grafir/">https://kaca.co.id/kaca-grafir</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-inlay/">https://kaca.co.id/kaca-inlay</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-patri/">https://kaca.co.id/kaca-patri</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/pintu-kaca/">https://kaca.co.id/pintu-kaca</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/railing-kaca/">https://kaca.co.id/railing-kaca</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/shower-box/">https://kaca.co.id/shower-box</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kanopi-kaca/">https://kaca.co.id/kanopi-kaca</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/produk/curtain-wall">https://kaca.co.id/curtain-wall</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-spider/">https://kaca.co.id/kaca-spider</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/produk/partisi-kaca">https://kaca.co.id/partisi-kaca</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pengiriman Curtain Wall Batang</title>
		<link>/pengiriman-curtain-wall-batang.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 31 Dec 2022 03:38:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/pengiriman-curtain-wall-batang.html</guid>

					<description><![CDATA[Curtain wall merupakan sebuah struktur yang terbuat dari material ringan yang terpasang pada bagian luar dari sebuah bangunan. Struktur tersebut berfungsi untuk melindungi area gedung bagian dalam dari sinar matahari langsung, angin, dan air hujan. Curtain wall yang juga dikenal dengan sebutan facade merupakan penutup gedung. Salah satu bahan yang digunakan untuk membuat dinding tirai &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/pengiriman-curtain-wall-batang.html"> <span class="screen-reader-text">Pengiriman Curtain Wall Batang</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Curtain wall merupakan sebuah struktur yang terbuat dari material ringan yang terpasang pada bagian luar dari sebuah bangunan. Struktur tersebut berfungsi untuk melindungi area gedung bagian dalam dari sinar matahari langsung, angin, dan air hujan. Curtain wall yang juga dikenal dengan sebutan facade merupakan penutup gedung. Salah satu bahan yang digunakan untuk membuat dinding tirai adalah ACP (Aluminium Composite Panel). </p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio">
<div class="wp-block-embed__wrapper"><a href="https://youtu.be/qyY9Fx8pNts">https://youtu.be/qyY9Fx8pNts</a></div>
<div> </div>
</figure>



<p>Curtain wall berfungsi sebagai pelindung bangunan untuk melindungi dari angin dan gangguan lain dari luar. Curtain wall adalah dinding konstruksi non-struktural yang berbeda dari dinding struktural lainnya. Konstruksi material membutuhkan perhatian yang lebih ketika dipasang.</p>



<p>Ketika diterapkan, dinding tirai ini akan dipasang pada bingkai atau <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Frame">frame</a> yang terbuat dari bahan aluminium. Aluminium adalah logam yang kuat dan tahan lama terhadap berbagai jenis cuaca. Selain itu, ia juga mampu menahan beban material kaca dengan baik. Material ini sangat tahan terhadap karat meskipun terkena hujan dan panas.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-33 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="593"  class="wp-image-593" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgBYv_Rv1V4X_SIDq2E8CGomCmRWWGl3d0n7zthNNSpqRZhgENeDJgiPYOsMAm9L-3Io2ujWjDutnc_1MsXzDQ-CslOmePkcPDQ7C91oMfMJIseTic7NkMhq4THPJhye-r7GTPl6xisZscdlHzX-u_Nd0q5zhQcZpkBNzksQDT_gaUaTe9CeDmBTBFb0Q/s1400/curtain%20wall%2017.jpg" alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="595"  class="wp-image-595" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhbq1Zpt9vkvlR-mzn0fx1oyAHvkrH-HfvL0SQ9FX1yGoczhMRWl3OMPLa7g98Leeznaq-xbg0LhQ8S2sokk-grDwwotmV4qLXmnuuCbTEy5CNu9LY_EnJ__GVeLDAtd__m_WXDOeeIxUuUmLaCXW7CMRICRckfzYUQO3GYzQY-eFlZ-sblU-eTG0sj8g/s268/curtain%20wall%201.jpg " alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="594"  class="wp-image-594" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhDttliVrLBsw1EY4GNr9D9EyxtyPsojc6P_XpFLO_rvNaYFGHn9moZxm8ktv5hEcQh9C47opKMoJIq_Oi09mXgIqfg8OscbTalMBe2wsChXKeMCQpd9GT_iRC8IpSOffnBycuYFJNt3UkaOTWQLmgtjQVVvswkl_2aX7NyS6_GQlOb-h2yfqecN9vllQ/s1920/curtain%20wall%208.jpg " alt="" />
<figcaption class="wp-element-caption"></figcaption>
</figure>
</figure>



<h2>Jenis – Jenis  Curtain wall</h2>



<p><strong>Curtain Wall Acp</strong></p>



<p>ACP atau Aluminium Composite Panel ACP adalah sebuah lembaran aluminium yang terbuat dari plastik <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Polietilena">polyetilen</a>. Bagian depan dan belakangnya dilapisi dengan pelat aluminium yang akan dicat dengan powder coating Untuk interior, nama catnya adalah Polyester, sedangkan untuk eksterior nama catnya adalah PPDF. ACP (Aluminium Composite Panel) diproduksi dengan ketebalan standar yang berkisar antara 1 hingga 10 mm dan lebar 1.200 hingga 1.600 mm. Ketebalan lapisan aluminium pada kedua sisi berkisar antara 0,3 hingga 0,5 mm. Dapat disimpulkan bahwa ukuran standar ACP adalah sekitar 1220 mm x 2440 mm. Ada beberapa jenis cat powder coating yang tersedia untuk memenuhi kebutuhan eksterior dan interior. Keuntungan dari menggunakan curtain wall jenis ini adalah beratnya yang ringan, mudah untuk dibentuk, dan tahan lama terhadap goresan. Walaupun ditemukan pada beberapa kasus, permukaan ACP bisa menggelembung dan terlihat tidak rapih saat suhu tinggi.</p>



<p><strong>Alumunium Kaca</strong></p>



<p>Selain Aluminium Composite Panel (ACP), jenis dinding kurtain yang menggabungkan bahan aluminium dan kaca juga sering dipilih sebagai material eksterior bagi bangunan. Desainnya yang elegan membuat curtain wall jenis ini menarik untuk dipilih. Selain itu, perawatannya pun relatif mudah jika dibandingkan dengan curtain wall jenis lain. Selain aluminium, rangka curtain wall juga dapat dibuat dari baja biasa atau bahkan tanpa menggunakan rangka sama sekali. Namun, aluminium adalah pilihan material terbaik untuk pembuatan rangka curtain wall. Material kaca yang digunakan biasanya adalah tempered glass sehingga tidak membahayakan jika terjadi pecah atau kerusakan. Jenis kurtain wall yang ini dapat dikombinasikan dengan Aluminum Composite Panel (ACP) sehingga tidak seluruhnya menggunakan material kaca. Untuk gedung yang pendek, perlu rangkanya 2 hingga 4 lantai dapat menggunakan aluminium Curtain Wall dengan tipe ekonomis</p>



<p><strong>Mullion Dan Transom</strong></p>



<p>Jenis curtain wall yang sesuai digunakan untuk gedung bertingkat lebih dari 5 lantai adalah jenis aluminium dengan mallion dan transom dengan ketebalan 1,5 mm. Untuk gedung di atas lima lantai, jenis curtain wall yang tepat yaitu menggunakan rangka aluminium dengan mallion dan transom berketebalan 1,5 mm.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-35 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="601"  class="wp-image-601" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhbq1Zpt9vkvlR-mzn0fx1oyAHvkrH-HfvL0SQ9FX1yGoczhMRWl3OMPLa7g98Leeznaq-xbg0LhQ8S2sokk-grDwwotmV4qLXmnuuCbTEy5CNu9LY_EnJ__GVeLDAtd__m_WXDOeeIxUuUmLaCXW7CMRICRckfzYUQO3GYzQY-eFlZ-sblU-eTG0sj8g/s268/curtain%20wall%201.jpg " alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="602"  class="wp-image-602" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEii71GCFTurC-nF3xEefhdMLkSucNKcyOKf0qpvN-KGVzSfm9BjKISB_81QtJQxBjalGo39T_mJsfg8KqaDc-q9KMQbwvc_VWLp1leexkU8tKpLCYnUmiQ4Ayz1g57Q2TactFpZrst_tNzWTpUlnJ4eDPvytJo76Ub01yZ8UVMrhKHaR9zUWEUI3LEyFA/s2000/curtain%20wall%2016.jpg" alt="" /></figure>
</figure>



<h3>Sitem Pemasangan Curtain Wall Batang</h3>



<p><strong>Stick System</strong></p>



<p>Pengertian dari Curtain Wall Back Mullion System adalah sistem pemasangan rangka kaca atau mullion di mana letakannya ada di belakang kaca. Dengan begitu, area luar tidak akan dapat melihat frame rangka ini. Manfaat dari pemasangan Curtain Wall Back Mullion adalah tampilan <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Fasad">fasad</a> yang lebih rapi karena tidak adanya struktur rangka yang terlihat. Sistem Back Mullion Curtain Wall ini juga dikenal sebagai sistem Stick Wall Curtain. Karena pembuatan batang-batang aluminium dibuat dan dipasang di lokasi, maka pemasangannya sangat mudah. Unitized Curtain Wall berbeda dengan proses fabrikasi dan pemasangan kaca yang dilakukan di workshop. Di sini, kaca dipasang langsung. Sehingga setelah jadi baru dibawa ke lokasi untuk dipasang.</p>



<p><strong>Unitized System</strong></p>



<p>Adalah sistem yang paling efisien dan praktisCurtain wall ini dirancang untuk memproduksi satu unit panel yang utuh antara frame dan bahan pengisi dengan modul yang telah ditentukan. Modul ini telah diproduksi di pabrik sebelumnya, sehingga ketika sampai di lokasi, modul sudah siap untuk dipasang.</p>



<p><strong>Ladder System</strong></p>



<p>Sistem Curtain Wall yang dipasang mirip dengan Sistem Stick. Frame-frame ini diproduksi terlebih dahulu oleh pabrik. Hanya saja frame-frame ini tersusun seperti susunan tangga dan antar susunan tangga memiliki sambungannya tersendiri.</p>
<p>&nbsp;</p>

<p>Cek juga <a href="/pengiriman-curtain-wall-batam.html">pengiriman curtain wall ke Batam</a></p>
<p>Cek juga <a href="/pengiriman-curtain-wall-batu.html">pengiriman curtain wall ke Batu</a></p>
<p>&nbsp;</p>

<h3>Jenis Rangka Curtain Wall</h3>



<p><strong>1. Curtainwall Framaless</strong></p>



<p>Pada pemasangan tipe ini, fasade bangunan tidak terlihat adanya rangka dari luar. Bagian rangka berada pada bagian dalam, sehingga jika dilihat dari luar bangunan terlihat penuh dari kaca berukuran modul kotak-kotak.</p>



<p>Tipe kaca frameless sangat digemari oleh banyak orang karena desainnya yang minimalis dan tidak menimbulkan kesan mengganggu dengan keberadaan rangka.</p>



<p><strong>2. Curtain Wall Frame</strong></p>



<p>Kontras dengan yang diatas, tirai kaca ini justru menampilkan frame. Meskipun terlihat tidak minimalis dan harganya lebih mahal karena perlu membeli material tambahan, jenis ini memiliki kekuatan yang lebih kokoh dan kuat dibandingkan dengan yang tanpa bingkai. Namun dengan desainer yang ahli, kekuatan yang lebih bisa di buat menjadi tetap berestetika dengan.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-37 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="600"  class="wp-image-600" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj2ZIwI_exPpg9tGaklyHBnC4vMcxIn98yJv8vQFwir3xBt4T-l-pBG2zxz5IInE1IijOFX4BjR7OxgdRmzv72QMPE-tfrDuSj24mb6Nt0qxPYCD6MVaT2rqj2DI5JQBIcyw5Fp0uakF6jU7SWGL1hnjGuSQ7G7X-qmKLE8okeLGsiLxjgYOFvnS5_BBQ/s551/curtain%20wall%205.jpg " alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="599"  class="wp-image-599" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgBYv_Rv1V4X_SIDq2E8CGomCmRWWGl3d0n7zthNNSpqRZhgENeDJgiPYOsMAm9L-3Io2ujWjDutnc_1MsXzDQ-CslOmePkcPDQ7C91oMfMJIseTic7NkMhq4THPJhye-r7GTPl6xisZscdlHzX-u_Nd0q5zhQcZpkBNzksQDT_gaUaTe9CeDmBTBFb0Q/s1400/curtain%20wall%2017.jpg" alt="" /></figure>
</figure>



<h3>Kelebihan Curtain Wall</h3>



<p><strong>1. Desain yang Iconic</strong></p>



<p>Desain fasade bangunan oleh arsitek menjadikan bangunan lebih indah, berestetika dan futuristik Berbagai pola dan model dapat dipilih sesuai dengan selera. Penggunaan bahan kaca berwarna turut membantu keberhasilan desain yang estetik.</p>



<p><strong>2. View yang Pencahayaan Lega</strong></p>



<p>Pandangan yang luas dari dalam gedung membuat pandangan juga lepas dari dari ketinggian Melihat pemandangan indah dari atas gedung dapat memberikan sensasi rileks dan melepas kepenatan bagi orang-orang yang berada di dalamnya. Ruangan dapat terlihat terang walaupun tanpa menggunakan banyak lampu dari dalamnya.</p>



<p><strong>3. Biaya Murah</strong></p>



<p>Dalam renovasi fasade bangunan yang telah usang, penggunaan tirai kaca merupakan salah satu cara yang dapat menghemat biaya. Harga dari kaca per meter persegi lebih murah dibandingkan dengan harga bangunan tembok baru yang harus dibangun serta finishing cat yang harus dikerjakan.</p>



<p><strong>4. Proses Pengerjaan Cepat</strong></p>



<p>Pengerjaan yang lebih cepat dibandingkan dengan dinding beton dapat mempercepat waktu pembangunan sehingga pemilik bangunan dapat menempati dan menggunakan bangunan sesuai dengan keinginannya.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-39 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="596"  class="wp-image-596" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhDttliVrLBsw1EY4GNr9D9EyxtyPsojc6P_XpFLO_rvNaYFGHn9moZxm8ktv5hEcQh9C47opKMoJIq_Oi09mXgIqfg8OscbTalMBe2wsChXKeMCQpd9GT_iRC8IpSOffnBycuYFJNt3UkaOTWQLmgtjQVVvswkl_2aX7NyS6_GQlOb-h2yfqecN9vllQ/s1920/curtain%20wall%208.jpg " alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="597"  class="wp-image-597" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi6RTeDKB79RM7hHBhES87vBCvfv94E9oetpobrBq-lmFikrM_V93JRI2e7XLzTfqDLhiWrZbNWCjav7oNF9Mi4Ncm9fseXIpFH1_K29ZpnAi-0tbWSL50ApCxf0knczUK3xsaWSrxBTKH9mX7117e1_72KR4_oWulBKfL7vyfTkbXniiZwT300WtLlIg/s1160/curtain%20wall%2013.jpg" alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="598"  class="wp-image-598" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjxMQPQdCZrUnRfM3fQlF-XiPqMW4JjBsaI9HjOajLS_HqUxQXdyrqixEShkOcVVl6t28lZz2K_YjxUi4cbIgrs0DA6ZUvdeO8-645-r-9n744cO-A5vbHA0nZTS12dQnwqobMJw9jlew6UrPjBVVV0D9-0aUtr9dNEMR2wGBxCWUJXTo4yI38b93nvCA/s1500/curtain%20wall%204.jpg " alt="" /></figure>
</figure>



<p>Kaca.co.id adalah pemasok produk kaca untuk material bangunan. Mereka menyediakan berbagai jenis kaca, termasuk Curtain Wall, Kaca Spider, Pintu Kaca, Kanopi Kaca, Kaca Tempered, Partisi Kaca, Railing Kaca, dan masih banyak lagi. Mereka adalah spesialis dalam pabrikasi pengadaan produk kaca. Kami dapat memenuhi kebutuhan kaca tempered dalam skala kecil hingga proyek besar dengan tim ahli yang berpengalaman dalam bidangnya. </p>



<p>Perusahaan kami dapat melayani pemesanan ke seluruh daerah di Indonesia, didukung oleh tim berpengalaman dan teknologi canggih.</p>



<p><strong>Untuk Info Lengkap Silahkan</strong></p>



<p>Hubungi Kami</p>
<p><a href="https://what.sapp.my.id/michael-kacacoid">0851 5898 2884 (Michael)</a></p>
<p><a href="https://con.tact.my.id/michael-2884-kacacoid">0851 5898 2884 (Michael)</a></p>



<p>Email: <a href="sales@kaca.co.id">sales@kaca.co.id</a></p>



<p>Kantor Pemasaran</p>
<p><a href="https://kaca.co.id/#:~:text=Raya%20003/07%20No.%2C%20Jl.%20Raya%20Jati%20Makmur%20No.35%2C%20RT.007/RW.011%2C%20Jatimakmur%2C%20Kec.%20Pondokgede%2C%20Kota%20Bks%2C%20Jawa%20Barat%2017413">Raya 003/07 No., Jl. Raya Jati Makmur No.35, RT.007/RW.011, Jatimakmur, Kec. Pondokgede, Kota Bks, Jawa Barat 17413</a></p>



<p><strong>Referensi</strong> : <a href="https://kaca.co.id/">Kontraktor Curtain Wall Kualitas #1</a></p>
<p>Sumber Artikel</p>



<p><a href="https://kaca.co.id/produk/kaca-tempered/">https://kaca.co.id/kaca-tempered</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-cermin">https://kaca.co.id/kaca-cermin</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-grafir/">https://kaca.co.id/kaca-grafir</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-inlay/">https://kaca.co.id/kaca-inlay</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-patri/">https://kaca.co.id/kaca-patri</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/pintu-kaca/">https://kaca.co.id/pintu-kaca</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/railing-kaca/">https://kaca.co.id/railing-kaca</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/shower-box/">https://kaca.co.id/shower-box</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kanopi-kaca/">https://kaca.co.id/kanopi-kaca</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/produk/curtain-wall">https://kaca.co.id/curtain-wall</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-spider/">https://kaca.co.id/kaca-spider</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/produk/partisi-kaca">https://kaca.co.id/partisi-kaca</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pengiriman Curtain Wall Serang</title>
		<link>/pengiriman-curtain-wall-serang.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 30 Dec 2022 18:12:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/pengiriman-curtain-wall-serang.html</guid>

					<description><![CDATA[Curtain wall merupakan sebuah struktur yang terbuat dari material ringan yang terpasang pada bagian luar dari sebuah bangunan. Struktur tersebut berfungsi untuk melindungi area gedung bagian dalam dari sinar matahari langsung, angin, dan air hujan. Curtain wall yang juga dikenal dengan sebutan facade merupakan sebuah penutup gedung yang dapat ditemukan di sebagian besar struktur bangunan &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/pengiriman-curtain-wall-serang.html"> <span class="screen-reader-text">Pengiriman Curtain Wall Serang</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Curtain wall merupakan sebuah struktur yang terbuat dari material ringan yang terpasang pada bagian luar dari sebuah bangunan. Struktur tersebut berfungsi untuk melindungi area gedung bagian dalam dari sinar matahari langsung, angin, dan air hujan. Curtain wall yang juga dikenal dengan sebutan facade merupakan sebuah penutup gedung yang dapat ditemukan di sebagian besar struktur bangunan modern. Salah satu bahan dinding kaca adalah ACP (Aluminium Composite Panel). </p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio">
<div class="wp-block-embed__wrapper"><a href="https://youtu.be/qyY9Fx8pNts">https://youtu.be/qyY9Fx8pNts</a></div>
<div> </div>
</figure>



<p>Curtain wall bertugas sebagai tembok pembatas yang melindungi bangunan dari angin dan gangguan lain dari luar. Ini berfungsi seperti tembok bangunan, menyediakan perlindungan untuk menjaga suhu dan kenyamanan di dalamnya. Perbedaan, curtain wall adalah dinding konstruksi yang tidak bersifat struktural. Sebagai material konstruksi, pemasangan bahan ini memerlukan perhatian yang ekstra.</p>



<p>Ketika diterapkan, dinding tirai ini akan dipasangkan dengan bingkai atau <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Frame">frame</a> yang biasanya terbuat dari bahan aluminium. Selain memang dapat kuat menahan beban material kaca, aluminium juga merupakan logam yang tahan akan berbagai jenis cuaca Material ini sangat tahan terhadap karat meskipun terkena hujan dan panas.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-41 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="593"  class="wp-image-593" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi6RTeDKB79RM7hHBhES87vBCvfv94E9oetpobrBq-lmFikrM_V93JRI2e7XLzTfqDLhiWrZbNWCjav7oNF9Mi4Ncm9fseXIpFH1_K29ZpnAi-0tbWSL50ApCxf0knczUK3xsaWSrxBTKH9mX7117e1_72KR4_oWulBKfL7vyfTkbXniiZwT300WtLlIg/s1160/curtain%20wall%2013.jpg" alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="595"  class="wp-image-595" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhbq1Zpt9vkvlR-mzn0fx1oyAHvkrH-HfvL0SQ9FX1yGoczhMRWl3OMPLa7g98Leeznaq-xbg0LhQ8S2sokk-grDwwotmV4qLXmnuuCbTEy5CNu9LY_EnJ__GVeLDAtd__m_WXDOeeIxUuUmLaCXW7CMRICRckfzYUQO3GYzQY-eFlZ-sblU-eTG0sj8g/s268/curtain%20wall%201.jpg " alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="594"  class="wp-image-594" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjrAElf5o2dQxSa0zTLv8_CIibGSatjTtz7f8tN-Xp1omYNooKQNbki_gUE-yfNjs_FqpRKkMo0siDFv-Y4Jrwdla2TWsfHfnf8NprNloRS78YrmLaKNGljFsyC9mrhb_aLplBtffIccIAav-VEO3t86traHv77w-HFImH8l9SteMcmMUZ01vrFACIaTw/s1024/curtain%20wall%2012.jpg " alt="" />
<figcaption class="wp-element-caption"></figcaption>
</figure>
</figure>



<h2>Jenis – Jenis  Curtain wall</h2>



<p><strong>Curtain Wall Acp</strong></p>



<p>ACP atau Aluminium Composite Panel ACP adalah lembaran aluminium yang terbuat dari plastik <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Polietilena">polyetilen</a>. Bagian depan dan belakangnya dilapisi dengan pelat aluminium yang akan dicat dengan powder coating Untuk interior, nama cat yang digunakan adalah Polyester, sedangkan untuk eksterior nama cat yang digunakan adalah PPDF. ACP (Aluminium Composite Panel) diproduksi dengan ketebalan standar yang berkisar antara 1 hingga 10 mm dan lebar 1.200 hingga 1.600 mm. Ketebalan lapisan aluminium pada kedua sisi berkisar antara 0,3 hingga 0,5 mm. Dengan kata lain, dapat dikatakan ukuran standard ACP yakni sekitar 1220 mm x 2440 mm Ada beberapa jenis cat powder coating yang tersedia untuk memenuhi kebutuhan eksterior dan interior. Keuntungan menggunakan curtain wall jenis ini adalah bobot yang relatif ringan, mudah untuk dibentuk, dan tahan terhadap goresan. Meskipun terkadang ditemukan di beberapa kasus, pada suhu yang tinggi, permukaan Aluminium Composite Panel (ACP) dapat menggelembung dan tidak terlihat rapi.</p>



<p><strong>Alumunium Kaca</strong></p>



<p>Selain Aluminium Composite Panel (ACP), jenis dinding kurtain yang menggabungkan bahan aluminium dan kaca juga sering dipilih sebagai material eksterior bagi bangunan. Selain kareganya yang tampak elegan, perawatannya juga cukup mudah dibandingkan curtain wall jenis lainnya. Selain aluminium, rangka curtain wall juga dapat dibuat dari besi biasa atau bahkan tanpa menggunakan rangka sama sekali. Namun, aluminium adalah pilihan material yang paling tepat. Untuk material kaca nya sendiri, biasanya menggunakan tempered glass sehingga tidak membahayakan jika pecah/rusak Curtain wall jenis ini juga dapat dikombinasikan dengan ACP sehingga tidak full menggunakan material kaca Gedung yang memiliki tinggi kurang dari 2 hingga 4 lantai diperlukan rangka aluminium Curtain Wall dengan tipe yang ekonomis.</p>



<p><strong>Mullion Dan Transom</strong></p>



<p>Jenis curtain wall yang sesuai digunakan untuk gedung bertingkat lebih dari 5 lantai adalah jenis aluminium dengan mallion dan transom dengan ketebalan 1,5 mm. Gedung yang memiliki lantai di atas lima lantai dapat menggunakan jenis curtain wall yang tepat dengan menggunakan rangka aluminium yang memiliki ketebalan 1,5 mm bersama dengan mallion dan transom.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-43 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="601"  class="wp-image-601" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjDcnps174Dz5k18HOD191l4AQcOsqHL3cYjK6wfPDrostHkLISbB_Cas9aPiMBRhm3qEdcBoCnLgElMn7BFkzv3wpV3PasjC7NnICnFoTICHGdHyhF-Arw818SgJ7eBnQ2L4tj4ySmW69amb3U2L1wKpK1UzmW4Z754csy4J1uB8dbydt06ojNlA6UHg/s1020/curtain%20wall%203.jpg " alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="602"  class="wp-image-602" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhfbyNXNwa8Plp74nKXlKp2Iw5cEI6zBXMrtWpXoDCCcczLMlDZUwpNDNot51qrF43E2lXZ3PYAu6_2HkKPoOeB5JLSflSJnrlCT4YBwCMsBR9txs29VlS9SSlBoh85X_ZyExzIMtL72nitbNw3jr2znSn2I9RdxU_pR_Gs5WHyP8eCGf52FZIz1Y2wEg/s1000/curtain%20wall%2019.jpg" alt="" /></figure>
</figure>



<h3>Sitem Pemasangan Curtain Wall Serang</h3>



<p><strong>Stick System</strong></p>



<p>Curtain Wall Back Mullion System merupakan sistem pemasangan rangka kaca atau mullion yang diletakkan di belakang kaca. Rangka frame ini dirancang sedemikian rupa sehingga tidak dapat terlihat dari area luar. Keuntungan dari pemasangan Curtain Wall Back Mullion adalah tampilan fasade yang lebih bersih karena tidak terlihat rangka-rangkanya. Curtain Wall Back Mullion System ini biasa juga disebut dengan Stick System Curtain Wall Karena batang-batang aluminium diproduksi dan dipasang di lokasi, maka pemasangan-nya dilakukan secara langsung. Berbeda dengan Unitized Curtain Wall, dimana proses fabrikasi dan pemasangannya dipasang langsung di workshop. Setelah selesai dibuat, struktur akan dibawa ke lokasi tempat akan dipasang.</p>



<p><strong>Unitized System</strong></p>



<p>Adalah sistem yang paling efisien dan praktisCurtain wall ini dirancang untuk memproduksi satu unit panel yang utuh antara frame dan bahan pengisi dengan modul yang telah ditentukan. Modul ini telah diproduksi di pabrik sebelumnya, sehingga ketika sampai di lokasi, modul sudah siap untuk dipasang.</p>



<p><strong>Ladder System</strong></p>



<p>Sistem Curtain Wall yang dipasang mirip dengan Sistem Stick. Frame-frame ini diproduksi terlebih dahulu oleh pabrik. Hanya saja frame-frame ini tersusun seperti susunan tangga dan antar susunan tangga memiliki sambungannya tersendiri.</p>
<p>&nbsp;</p>

<p>Cek juga <a href="/pengiriman-curtain-wall-semarang.html">pengiriman curtain wall ke Semarang</a></p>
<p>Cek juga <a href="/pengiriman-curtain-wall-sidoarjo.html">pengiriman curtain wall ke Sidoarjo</a></p>
<p>&nbsp;</p>

<h3>Jenis Rangka Curtain Wall</h3>



<p><strong>1. Curtainwall Framaless</strong></p>



<p>Pada pemasangan tipe ini, bagian rangka di letakkan di dalam fasade bangunan, jadi menghasilkan tampilan full kaca dengan ukuran modul kotak-kotak. Dari luar bangunan, rangka tidak terlihat.</p>



<p>Tipe kaca frameless ini sangat disukai oleh banyak orang karena tampilannya yang minimalis dan tidak mengganggu pandangan dengan adanya kelihatan rangka.</p>



<p><strong>2. Curtain Wall Frame</strong></p>



<p>Kebalikan dari yang diatas, pada tirai kaca ini justru menampakan frame, walaupun kelihatan tidak minimalis dan harga lebih mahal karena ada pembelian material tambahan jenis ini mempunya kekuatan yang lebih kokoh dan kuat dari pada yang tanpa bingkai Namun, dengan desainer ahli, kombinasi antara kuat dan estetika dapat dicapai.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-45 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="600"  class="wp-image-600" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjDcnps174Dz5k18HOD191l4AQcOsqHL3cYjK6wfPDrostHkLISbB_Cas9aPiMBRhm3qEdcBoCnLgElMn7BFkzv3wpV3PasjC7NnICnFoTICHGdHyhF-Arw818SgJ7eBnQ2L4tj4ySmW69amb3U2L1wKpK1UzmW4Z754csy4J1uB8dbydt06ojNlA6UHg/s1020/curtain%20wall%203.jpg " alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="599"  class="wp-image-599" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgBYv_Rv1V4X_SIDq2E8CGomCmRWWGl3d0n7zthNNSpqRZhgENeDJgiPYOsMAm9L-3Io2ujWjDutnc_1MsXzDQ-CslOmePkcPDQ7C91oMfMJIseTic7NkMhq4THPJhye-r7GTPl6xisZscdlHzX-u_Nd0q5zhQcZpkBNzksQDT_gaUaTe9CeDmBTBFb0Q/s1400/curtain%20wall%2017.jpg" alt="" /></figure>
</figure>



<h3>Kelebihan Curtain Wall</h3>



<p><strong>1. Desain yang Iconic</strong></p>



<p>Arsitek mampu membuat desain fasade bangunan agar lebih cantik, estetik dan futuristik. Bebagai pola dan macam bisa digunakan sesuai selera Penggunaan bahan kaca berwarna membantu untuk mencapai keberhasilan dalam desain estetikanya. </p>



<p><strong>2. View yang Pencahayaan Lega</strong></p>



<p>Pandangan yang luas dapat dinikmati dari dalam gedung, sehingga membuat pemandangan menjadi lebih jauh dari ketinggian. Pemandangan yang luar biasa dari puncak gedung menyegarkan dan mampu meringankan beban orang-orang yang berada di dalamnya. Kebutuhan pencahayaan yang terang pun dapat terpenuhi tanpa harus menggunakan banyak lampu dari dalam ruangan.</p>



<p><strong>3. Biaya Murah</strong></p>



<p>Dalam usaha untuk memperbarui fasade bangunan yang sudah tua, menggunakan tirai kaca dapat menjadi solusi yang menguntungkan. Harga kaca per meter persegi jauh lebih murah dibandingkan dengan biaya membangun tembok baru dan melepas finishing cat.</p>



<p><strong>4. Proses Pengerjaan Cepat</strong></p>



<p>Proses pembangunan yang lebih cepat daripada dinding beton dapat mempercepat waktu pembangunan gedung, sehingga pemilik bangunan dapat segera menempati dan menggunakan bangunan sesuai dengan yang diharapkan.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-47 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="596"  class="wp-image-596" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhliwtS0gWaBeLMHbJg5fjOKLllw8akWIrq-L3tkyriow4b4zS0nWSZTo_4MYmz-1fksBbFXKKDfVMuB0RS_l0NCoMDmP-zLLIYij-FqH8CfGLteUdRf4h8gy6xBuRV8b4Bd_jU0ghgKFMppeZdMEvDy2vG-oZrlLJ7ldSmSzLBCaXIs9c-OyX26Yznmg/s1200/curtain%20wall%2011.jpg " alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="597"  class="wp-image-597" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgzvrezVCeKpyq7ca9b8WAXFhPgaPSnhFPkrhGvSvB23GLuHMkvvUJunmAqOuIfmFPAZPQIYq8sD0r68Qwp1M5CQyxjFCTgpOClO14WtBjftVQxMYhWtymH9di_9Gnw3pX2pwDk3a6MCbhkcvifkbFwSgNDY4vo5zXiolQ-bwZyrZw7ONbzpGY2VXvXNw/s2139/curtain%20wall%2014.jpg" alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="598"  class="wp-image-598" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjxxqNFCDCRoBG9BhoO4IU3iNRcGq9EfoT9j2qAFn8s_2w-04Mq0RBicx8Kj0HeKskkq-7hSM3xGjt0l94RQqOZb_pwZNn4ZguyTR32PrRG_tmNRrK8lo_klMFHnh-nT0eyaW3I8hQkaeyVDrj0qgM_D1Tyln-Bvq6MYXYWVWv9u20uC1gBs87brvaxpQ/s1500/curtain%20wall%202.jpg " alt="" /></figure>
</figure>



<p>Kaca.co.id adalah spesialis dalam pabrikasi produk kaca untuk material bangunan. Produk kaca yang kami tawarkan meliputi: Curtain Wall, Kaca Spider, Pintu Kaca, Kanopi Kaca, Kaca Tempered, Partisi Kaca, Railing Kaca, serta banyak produk lainnya. Kami dapat memenuhi kebutuhan kaca tempered dalam skala kecil – proyek besar dengan tim yang sudah berpengalaman dalam bidangnya.</p>



<p>Perusahaan kami dapat melayani pemesanan ke seluruh wilayah Indonesia. Kami didukung oleh tim yang sudah berpengalaman dan teknologi yang canggih.</p>



<p><strong>Untuk Info Lengkap Silahkan</strong></p>



<p>Hubungi Kami</p>
<p><a href="https://what.sapp.my.id/michael-kacacoid">0851 5898 2884 (Michael)</a></p>
<p><a href="https://con.tact.my.id/michael-2884-kacacoid">0851 5898 2884 (Michael)</a></p>



<p>Email: <a href="sales@kaca.co.id">sales@kaca.co.id</a></p>



<p>Kantor Pemasaran</p>
<p><a href="https://kaca.co.id/#:~:text=Raya%20003/07%20No.%2C%20Jl.%20Raya%20Jati%20Makmur%20No.35%2C%20RT.007/RW.011%2C%20Jatimakmur%2C%20Kec.%20Pondokgede%2C%20Kota%20Bks%2C%20Jawa%20Barat%2017413">Raya 003/07 No., Jl. Raya Jati Makmur No.35, RT.007/RW.011, Jatimakmur, Kec. Pondokgede, Kota Bks, Jawa Barat 17413</a></p>



<p><strong>Referensi</strong> : <a href="https://kaca.co.id/">Kontraktor Curtain Wall Kualitas #1</a></p>
<p>Sumber Artikel</p>



<p><a href="https://kaca.co.id/produk/kaca-tempered/">https://kaca.co.id/kaca-tempered</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-cermin">https://kaca.co.id/kaca-cermin</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-grafir/">https://kaca.co.id/kaca-grafir</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-inlay/">https://kaca.co.id/kaca-inlay</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-patri/">https://kaca.co.id/kaca-patri</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/pintu-kaca/">https://kaca.co.id/pintu-kaca</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/railing-kaca/">https://kaca.co.id/railing-kaca</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/shower-box/">https://kaca.co.id/shower-box</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kanopi-kaca/">https://kaca.co.id/kanopi-kaca</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/produk/curtain-wall">https://kaca.co.id/curtain-wall</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-spider/">https://kaca.co.id/kaca-spider</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/produk/partisi-kaca">https://kaca.co.id/partisi-kaca</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pengiriman Curtain Wall Padang Sidempuan</title>
		<link>/pengiriman-curtain-wall-padang-sidempuan.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 30 Dec 2022 11:29:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/pengiriman-curtain-wall-padang-sidempuan.html</guid>

					<description><![CDATA[Pengertian Curtain wall adalah sebuah penutup dinding gedung yang ada dibagian luar untuk melindungi area gedung bagian dalam dari sinar matahari langsung, dari angin, dan dari air hujan Curtain wall dikenal juga dengan sebutan facade yang artinya penutup gedung Salah satu bahan untuk dinding penutup (curtain wall) adalah Aluminium Composite Panel (ACP). Curtain wall berfungsi &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/pengiriman-curtain-wall-padang-sidempuan.html"> <span class="screen-reader-text">Pengiriman Curtain Wall Padang Sidempuan</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Pengertian Curtain wall adalah sebuah penutup dinding gedung yang ada dibagian luar untuk melindungi area gedung bagian dalam dari sinar matahari langsung, dari angin, dan dari air hujan Curtain wall dikenal juga dengan sebutan facade yang artinya penutup gedung Salah satu bahan untuk dinding penutup (curtain wall) adalah Aluminium Composite Panel (ACP).</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio">
<div class="wp-block-embed__wrapper"><a href="https://youtu.be/qyY9Fx8pNts">https://youtu.be/qyY9Fx8pNts</a></div>
<div> </div>
</figure>



<p>Curtain wall berfungsi seperti tembok bangunan, yaitu sebagai penghalang untuk melindungi bangunan dari angin, ataupun gangguan lain dari luar. Perbedaan adalah, curtain wall merupakan sebuah dinding konstruksi yang tidak bersifat struktural. Sebagai bahan material konstruksi, pemasangan bahan ini membutuhkan perhatian yang lebih.</p>



<p>Ketika diaplikasikan, dinding tirai ini akan dipasangkan dengan bingkai atau <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Frame">frame</a> yang biasanya terbuat dari bahan aluminium Aluminium adalah logam yang kuat yang dapat menahan beban material kaca dengan baik. Selain itu, ia juga tahan terhadap berbagai jenis cuaca. Meskipun terkena hujan ataupun panas, bahan ini takkan rusak atau berkarat.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-49 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="593"  class="wp-image-593" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgzvrezVCeKpyq7ca9b8WAXFhPgaPSnhFPkrhGvSvB23GLuHMkvvUJunmAqOuIfmFPAZPQIYq8sD0r68Qwp1M5CQyxjFCTgpOClO14WtBjftVQxMYhWtymH9di_9Gnw3pX2pwDk3a6MCbhkcvifkbFwSgNDY4vo5zXiolQ-bwZyrZw7ONbzpGY2VXvXNw/s2139/curtain%20wall%2014.jpg" alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="595"  class="wp-image-595" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjDcnps174Dz5k18HOD191l4AQcOsqHL3cYjK6wfPDrostHkLISbB_Cas9aPiMBRhm3qEdcBoCnLgElMn7BFkzv3wpV3PasjC7NnICnFoTICHGdHyhF-Arw818SgJ7eBnQ2L4tj4ySmW69amb3U2L1wKpK1UzmW4Z754csy4J1uB8dbydt06ojNlA6UHg/s1020/curtain%20wall%203.jpg " alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="594"  class="wp-image-594" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhDttliVrLBsw1EY4GNr9D9EyxtyPsojc6P_XpFLO_rvNaYFGHn9moZxm8ktv5hEcQh9C47opKMoJIq_Oi09mXgIqfg8OscbTalMBe2wsChXKeMCQpd9GT_iRC8IpSOffnBycuYFJNt3UkaOTWQLmgtjQVVvswkl_2aX7NyS6_GQlOb-h2yfqecN9vllQ/s1920/curtain%20wall%208.jpg " alt="" />
<figcaption class="wp-element-caption"></figcaption>
</figure>
</figure>



<h2>Jenis – Jenis  Curtain wall</h2>



<p><strong>Curtain Wall Acp</strong></p>



<p>ACP atau Aluminium Composite Panel ACP adalah lembaran aluminium yang terbuat dari plastik <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Polietilena">polyetilen</a>. Bagian depan dan belakangnya dilapisi dengan pelat aluminium yang akan diberi lapisan cat powder coating. Untuk interior, nama cat yang digunakan adalah Polyester, sedangkan untuk eksterior nama cat yang digunakan adalah PPDF. ACP (Aluminium Composite Panel) diproduksi dengan ketebalan standar yang berkisar antara 1 hingga 10 mm dan lebar 1.200 hingga 1.600 mm. Ketebalan lapisan aluminium pada kedua sisi berkisar antara 0,3 hingga 0,5 mm. Dapat disimpulkan bahwa ukuran standar Aluminium Composite Panel (ACP) adalah sekitar 1220 mm x 2440 mm. Ada berbagai jenis cat powder coating yang dapat disesuaikan dengan kebutuhan eksterior maupun interior. Keuntungan menggunakan curtain wall jenis ini adalah bobot yang relatif ringan, mudah untuk dibentuk, dan tahan terhadap goresan. Walaupun dalam beberapa keadaan telah ditemukan, bahwa pada suhu yang tinggi permukaan Aluminium Composite Panel (ACP) dapat mengalami pembengkakan dan tampilan yang tidak rapi.</p>



<p><strong>Alumunium Kaca</strong></p>



<p>Selain ACP, curtain wall dengan kombinasi antara Aluminium dengan Kaca juga sering dipilih sebagai eksterior bangunan Selain desainnya yang terkesan elegan, perawatannya juga dibilang cukup mudah dibandingkan curtain wall jenis lain Selain aluminium, rangka curtain wall juga dapat dibuat dari baja biasa atau bahkan tanpa menggunakan rangka sama sekali. Namun, aluminium adalah pilihan material terbaik untuk pembuatan rangka curtain wall. Material kaca yang biasa digunakan adalah tempered glass, sehingga aman jika terjadi pecah atau kerusakan. Jenis kurtain wall ini juga dapat digabungkan dengan Aluminium Composite Panel (ACP) sehingga tidak hanya terbuat dari material kaca. Gedung pendek yang membutuhkan rangka 2 hingga 4 lantai dapat memilih aluminium Curtain Wall dengan tipe ekonomis sebagai pilihannya.</p>



<p><strong>Mullion Dan Transom</strong></p>



<p>Jenis curtain wall yang sesuai digunakan untuk gedung bertingkat lebih dari 5 lantai adalah jenis aluminium dengan mallion dan transom dengan ketebalan 1,5 mm. Gedung yang memiliki lantai di atas lima lantai dapat menggunakan jenis curtain wall yang tepat dengan menggunakan rangka aluminium yang memiliki ketebalan 1,5 mm bersama dengan mallion dan transom.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-51 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="601"  class="wp-image-601" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjxMQPQdCZrUnRfM3fQlF-XiPqMW4JjBsaI9HjOajLS_HqUxQXdyrqixEShkOcVVl6t28lZz2K_YjxUi4cbIgrs0DA6ZUvdeO8-645-r-9n744cO-A5vbHA0nZTS12dQnwqobMJw9jlew6UrPjBVVV0D9-0aUtr9dNEMR2wGBxCWUJXTo4yI38b93nvCA/s1500/curtain%20wall%204.jpg " alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="602"  class="wp-image-602" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEii71GCFTurC-nF3xEefhdMLkSucNKcyOKf0qpvN-KGVzSfm9BjKISB_81QtJQxBjalGo39T_mJsfg8KqaDc-q9KMQbwvc_VWLp1leexkU8tKpLCYnUmiQ4Ayz1g57Q2TactFpZrst_tNzWTpUlnJ4eDPvytJo76Ub01yZ8UVMrhKHaR9zUWEUI3LEyFA/s2000/curtain%20wall%2016.jpg" alt="" /></figure>
</figure>



<h3>Sitem Pemasangan Curtain Wall Padang Sidempuan</h3>



<p><strong>Stick System</strong></p>



<p>Curtain Wall Back Mullion System merupakan sistem pemasangan rangka kaca atau mullion yang diletakkan di belakang kaca. Dengan begitu, area luar tidak akan dapat melihat frame rangka ini. Keuntungan dari Pemasangan Curtain Wall Back Mullion ini adalah tampak <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Fasad">fasade</a> kelihatan lebih bersih karena tidak kelihatan rangka Sistem Back Mullion Curtain Wall ini juga dikenal sebagai sistem Stick Wall Curtain. Karena batang-batang aluminium difabrikasi dan dipasang langsung di lokasi saat pemasangannya. Beda halnya dengan Unitized Curtain Wall yang proses fabrikasi dan pemasangan kacanya langsung dipasang di workshop Setelah selesai dibuat, struktur akan dibawa ke lokasi tempat akan dipasang.</p>



<p><strong>Unitized System</strong></p>



<p>Adalah sistem yang paling efisien dan praktisCurtain wall ini dirancang untuk memproduksi satu unit panel yang utuh antara frame dan bahan pengisi dengan modul yang telah ditentukan. Modul ini telah dibuat di pabrik sebelumnya sehingga ketika tiba di lokasi, modul ini sudah siap dipasang.</p>



<p><strong>Ladder System</strong></p>



<p>Sistem Stick ini serupa dengan sistem pemasangan Curtain Wall. Frame-frame ini diproduksi terlebih dahulu oleh pabrik. Hanya saja frame-frame ini tersusun seperti susunan tangga dan antar susunan tangga memiliki sambungannya tersendiri.</p>
<p>&nbsp;</p>

<p>Cek juga <a href="/pengiriman-curtain-wall-padang.html">pengiriman curtain wall ke Padang</a></p>
<p>Cek juga <a href="/pengiriman-curtain-wall-palangkaraya.html">pengiriman curtain wall ke Palangkaraya</a></p>
<p>&nbsp;</p>

<h3>Jenis Rangka Curtain Wall</h3>



<p><strong>1. Curtainwall Framaless</strong></p>



<p>Pada pemasangan tipe ini, rangka tidak terlihat dari luar fasade bangunan. Bagian rangka terletak di dalamnya, sehingga jika dilihat dari luar, bangunan terlihat penuh dengan kaca yang berukuran dalam bentuk modul kotak-kotak.</p>



<p>Tipe kaca frameless sangat disukai oleh banyak orang karena tampilannya yang minimalis dan tidak mengganggu pandangan dengan kehadiran rangka.</p>



<p><strong>2. Curtain Wall Frame</strong></p>



<p>Berlawanan dengan yang diatas, tirai kaca ini justru menampilkan bingkai. Meskipun terlihat tidak minimalis dan harga yang lebih tinggi karena ada pembelian material tambahan, jenis ini memiliki kekuatan yang lebih kuat dan kokoh daripada yang tanpa bingkai. Namun, dengan desainer yang berpengalaman, kuat namun tetap estetika bisa diciptakan.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-53 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="600"  class="wp-image-600" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjxMQPQdCZrUnRfM3fQlF-XiPqMW4JjBsaI9HjOajLS_HqUxQXdyrqixEShkOcVVl6t28lZz2K_YjxUi4cbIgrs0DA6ZUvdeO8-645-r-9n744cO-A5vbHA0nZTS12dQnwqobMJw9jlew6UrPjBVVV0D9-0aUtr9dNEMR2wGBxCWUJXTo4yI38b93nvCA/s1500/curtain%20wall%204.jpg " alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="599"  class="wp-image-599" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi4KQWMysQoEF9s5eMpNskJA4yGgLYDYU4QWaEKxcg6xaIgt1BdakiyyuhC-1g0s3MAb2QgpIbjZR_H53ajEarBAW8Z1JxdPpSQxltmLCTyHyDv_zIVaCYwFMcAF7kzvcQDdLiY_aPdXjEMc8JIdnFnPDw36Fv2EGMKU3Aqq3V-fcznYHJhYXZbb6earw/s1200/curtain%20wall%2020.jpg" alt="" /></figure>
</figure>



<h3>Kelebihan Curtain Wall</h3>



<p><strong>1. Desain yang Iconic</strong></p>



<p>Arsitek dapat menciptakan fasade bangunan yang lebih menarik, estetika dan futuristik melalui desainnya. Banyak macam pola dan model yang dapat dipilih sesuai dengan selera. Penggunaan bahan kaca berwarna membantu untuk mencapai keberhasilan dalam desain estetikanya. </p>



<p><strong>2. View yang Pencahayaan Lega</strong></p>



<p>Dari dalam gedung, pandangan yang luas dapat membuat seseorang merasa lebih lepas dari ketinggian. Pemandangan yang indah dari atas gedung dapat memberikan rasa rileks dan menghilangkan rasa sumpek bagi orang-orang yang berada di dalamnya. Ruangan dapat terlihat terang walaupun tanpa menggunakan banyak lampu dari dalamnya.</p>



<p><strong>3. Biaya Murah</strong></p>



<p>Dalam usaha untuk memperbarui fasade bangunan yang sudah tua, menggunakan tirai kaca dapat menjadi solusi yang menguntungkan. Harga kaca per meter persegi jauh lebih murah dibandingkan dengan biaya membangun tembok baru dan melepas finishing cat.</p>



<p><strong>4. Proses Pengerjaan Cepat</strong></p>



<p>Pengerjaan yang lebih cepat dibanding dinding beton dapat menghemat waktu penyelesaian pembangunan, sehingga pemilik bangunan dapat segera menempati dan menggunakan gedung sesuai keinginannya.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-55 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="596"  class="wp-image-596" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhliwtS0gWaBeLMHbJg5fjOKLllw8akWIrq-L3tkyriow4b4zS0nWSZTo_4MYmz-1fksBbFXKKDfVMuB0RS_l0NCoMDmP-zLLIYij-FqH8CfGLteUdRf4h8gy6xBuRV8b4Bd_jU0ghgKFMppeZdMEvDy2vG-oZrlLJ7ldSmSzLBCaXIs9c-OyX26Yznmg/s1200/curtain%20wall%2011.jpg " alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="597"  class="wp-image-597" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEii71GCFTurC-nF3xEefhdMLkSucNKcyOKf0qpvN-KGVzSfm9BjKISB_81QtJQxBjalGo39T_mJsfg8KqaDc-q9KMQbwvc_VWLp1leexkU8tKpLCYnUmiQ4Ayz1g57Q2TactFpZrst_tNzWTpUlnJ4eDPvytJo76Ub01yZ8UVMrhKHaR9zUWEUI3LEyFA/s2000/curtain%20wall%2016.jpg" alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="598"  class="wp-image-598" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjDcnps174Dz5k18HOD191l4AQcOsqHL3cYjK6wfPDrostHkLISbB_Cas9aPiMBRhm3qEdcBoCnLgElMn7BFkzv3wpV3PasjC7NnICnFoTICHGdHyhF-Arw818SgJ7eBnQ2L4tj4ySmW69amb3U2L1wKpK1UzmW4Z754csy4J1uB8dbydt06ojNlA6UHg/s1020/curtain%20wall%203.jpg " alt="" /></figure>
</figure>



<p>Kaca.co.id adalah pemasok produk kaca untuk material bangunan. Mereka menyediakan berbagai jenis kaca, termasuk Curtain Wall, Kaca Spider, Pintu Kaca, Kanopi Kaca, Kaca Tempered, Partisi Kaca, Railing Kaca, dan masih banyak lagi. Mereka adalah spesialis dalam pabrikasi pengadaan produk kaca. Kami dapat memenuhi kebutuhan kaca tempered dalam skala kecil maupun proyek besar dengan tim yang berpengalaman di bidangnya.</p>



<p>Perusahaan kami dapat melayani pemesanan ke seluruh wilayah di Indonesia. Tim kami yang berpengalaman bersama dengan teknologi canggih, memastikan pelayanan yang terbaik.</p>



<p><strong>Untuk Info Lengkap Silahkan</strong></p>



<p>Hubungi Kami</p>
<p><a href="https://what.sapp.my.id/michael-kacacoid">0851 5898 2884 (Michael)</a></p>
<p><a href="https://con.tact.my.id/michael-2884-kacacoid">0851 5898 2884 (Michael)</a></p>



<p>Email: <a href="sales@kaca.co.id">sales@kaca.co.id</a></p>



<p>Kantor Pemasaran</p>
<p><a href="https://kaca.co.id/#:~:text=Raya%20003/07%20No.%2C%20Jl.%20Raya%20Jati%20Makmur%20No.35%2C%20RT.007/RW.011%2C%20Jatimakmur%2C%20Kec.%20Pondokgede%2C%20Kota%20Bks%2C%20Jawa%20Barat%2017413">Raya 003/07 No., Jl. Raya Jati Makmur No.35, RT.007/RW.011, Jatimakmur, Kec. Pondokgede, Kota Bks, Jawa Barat 17413</a></p>



<p><strong>Referensi</strong> : <a href="https://kaca.co.id/">Kontraktor Curtain Wall Kualitas #1</a></p>
<p>Sumber Artikel</p>



<p><a href="https://kaca.co.id/produk/kaca-tempered/">https://kaca.co.id/kaca-tempered</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-cermin">https://kaca.co.id/kaca-cermin</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-grafir/">https://kaca.co.id/kaca-grafir</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-inlay/">https://kaca.co.id/kaca-inlay</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-patri/">https://kaca.co.id/kaca-patri</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/pintu-kaca/">https://kaca.co.id/pintu-kaca</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/railing-kaca/">https://kaca.co.id/railing-kaca</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/shower-box/">https://kaca.co.id/shower-box</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kanopi-kaca/">https://kaca.co.id/kanopi-kaca</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/produk/curtain-wall">https://kaca.co.id/curtain-wall</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-spider/">https://kaca.co.id/kaca-spider</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/produk/partisi-kaca">https://kaca.co.id/partisi-kaca</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pengiriman Curtain Wall Parepare</title>
		<link>/pengiriman-curtain-wall-parepare.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 30 Dec 2022 07:04:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/pengiriman-curtain-wall-parepare.html</guid>

					<description><![CDATA[Curtain wall merupakan sebuah struktur yang terbuat dari material ringan yang terpasang pada bagian luar dari sebuah bangunan. Struktur tersebut berfungsi untuk melindungi area gedung bagian dalam dari sinar matahari langsung, angin, dan air hujan. Curtain wall yang juga dikenal dengan sebutan facade merupakan penutup gedung. Salah satu bahan curtain wall adalah ACP. Curtain dinding &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/pengiriman-curtain-wall-parepare.html"> <span class="screen-reader-text">Pengiriman Curtain Wall Parepare</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Curtain wall merupakan sebuah struktur yang terbuat dari material ringan yang terpasang pada bagian luar dari sebuah bangunan. Struktur tersebut berfungsi untuk melindungi area gedung bagian dalam dari sinar matahari langsung, angin, dan air hujan. Curtain wall yang juga dikenal dengan sebutan facade merupakan penutup gedung. Salah satu bahan curtain wall adalah ACP.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio">
<div class="wp-block-embed__wrapper"><a href="https://youtu.be/qyY9Fx8pNts">https://youtu.be/qyY9Fx8pNts</a></div>
<div> </div>
</figure>



<p>Curtain dinding berfungsi seperti tembok sebuah bangunan, yaitu sebagai perlindungan dari angin dan gangguan lain dari luar. Bedanya, curtain wall merupakan dinding konstruksi non-struktural Sebagai bahan material konstruksi, pemasangan bahan ini membutuhkan perhatian yang lebih.</p>



<p>Ketika diterapkan, dinding tirai ini akan dipasang pada bingkai atau <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Frame">frame</a> yang terbuat dari bahan aluminium. Aluminium adalah logam yang dapat menahan beban material kaca dan juga tahan terhadap berbagai jenis cuaca. Walaupun terpapar hujan dan panas, material ini tetap tak akan berkarat.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-57 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="593"  class="wp-image-593" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi6RTeDKB79RM7hHBhES87vBCvfv94E9oetpobrBq-lmFikrM_V93JRI2e7XLzTfqDLhiWrZbNWCjav7oNF9Mi4Ncm9fseXIpFH1_K29ZpnAi-0tbWSL50ApCxf0knczUK3xsaWSrxBTKH9mX7117e1_72KR4_oWulBKfL7vyfTkbXniiZwT300WtLlIg/s1160/curtain%20wall%2013.jpg" alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="595"  class="wp-image-595" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjxMQPQdCZrUnRfM3fQlF-XiPqMW4JjBsaI9HjOajLS_HqUxQXdyrqixEShkOcVVl6t28lZz2K_YjxUi4cbIgrs0DA6ZUvdeO8-645-r-9n744cO-A5vbHA0nZTS12dQnwqobMJw9jlew6UrPjBVVV0D9-0aUtr9dNEMR2wGBxCWUJXTo4yI38b93nvCA/s1500/curtain%20wall%204.jpg " alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="594"  class="wp-image-594" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhDttliVrLBsw1EY4GNr9D9EyxtyPsojc6P_XpFLO_rvNaYFGHn9moZxm8ktv5hEcQh9C47opKMoJIq_Oi09mXgIqfg8OscbTalMBe2wsChXKeMCQpd9GT_iRC8IpSOffnBycuYFJNt3UkaOTWQLmgtjQVVvswkl_2aX7NyS6_GQlOb-h2yfqecN9vllQ/s1920/curtain%20wall%208.jpg " alt="" />
<figcaption class="wp-element-caption"></figcaption>
</figure>
</figure>



<h2>Jenis – Jenis  Curtain wall</h2>



<p><strong>Curtain Wall Acp</strong></p>



<p>ACP atau Aluminium Composite Panel ACP merupakan lembaran aluminium yang terbuat dari plastik <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Polietilena">polyetilen</a> Bagian depan dan belakangnya dilapisi dengan pelat aluminium yang akan diberi lapisan cat powder coating. Untuk Interior, nama cat nya adalah Polyester sedangkan untuk eksterior nama nya adalah PPDF ACP (Aluminium Composite Panel) diproduksi dengan ketebalan standar yang berkisar antara 1 hingga 10 mm dan lebar 1.200 hingga 1.600 mm. Lapisan aluminium pada kedua sisi berkisar antara 0,3 mm sampai 0,5 mm. Dapat disimpulkan bahwa ukuran standar Aluminium Composite Panel adalah 1220 mm x 2440 mm. Jenis cat powder coating nya juga ada beberapa macam, disesuaikan dengan kebutuhannya untuk eksterior atau interior Keuntungan menggunakan curtain wall jenis ini adalah bobot yang relatif ringan, mudah untuk dibentuk, dan tahan terhadap goresan. Walaupun dalam beberapa keadaan telah ditemukan, bahwa pada suhu yang tinggi permukaan Aluminium Composite Panel (ACP) dapat mengalami pembengkakan dan tampilan yang tidak rapi.</p>



<p><strong>Alumunium Kaca</strong></p>



<p>Selain ACP, curtain wall dengan kombinasi antara Aluminium dengan Kaca juga sering dipilih sebagai eksterior bangunan Desainnya yang elegan membuat curtain wall jenis ini menarik untuk dipilih. Selain itu, perawatannya pun relatif mudah jika dibandingkan dengan curtain wall jenis lain. Selain aluminium, rangka curtain wall juga dapat dibuat dari besi biasa, ataupun tanpa menggunakan rangka sama sekali. Namun, aluminium adalah material yang paling dianjurkan untuk digunakan. Pada umumnya, material kaca yang digunakan adalah tempered glass yang tidak menimbulkan bahaya jika pecah atau rusak. Jenis kurtain wall yang ini dapat dikombinasikan dengan Aluminum Composite Panel (ACP) sehingga tidak seluruhnya menggunakan material kaca. Untuk gedung yang pendek, perlu rangkanya 2 hingga 4 lantai dapat menggunakan aluminium Curtain Wall dengan tipe ekonomis</p>



<p><strong>Mullion Dan Transom</strong></p>



<p>Jenis curtain wall ini cocok untuk digunakan pada gedung yang berlantai lebih dari 5. Rangka yang digunakan adalah jenis aluminium dengan mallion dan transom yang memiliki ketebalan 1,5 mm. Gedung yang memiliki lantai di atas lima lantai dapat menggunakan jenis curtain wall yang tepat dengan menggunakan rangka aluminium yang memiliki ketebalan 1,5 mm bersama dengan mallion dan transom.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-59 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="601"  class="wp-image-601" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjxMQPQdCZrUnRfM3fQlF-XiPqMW4JjBsaI9HjOajLS_HqUxQXdyrqixEShkOcVVl6t28lZz2K_YjxUi4cbIgrs0DA6ZUvdeO8-645-r-9n744cO-A5vbHA0nZTS12dQnwqobMJw9jlew6UrPjBVVV0D9-0aUtr9dNEMR2wGBxCWUJXTo4yI38b93nvCA/s1500/curtain%20wall%204.jpg " alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="602"  class="wp-image-602" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi6RTeDKB79RM7hHBhES87vBCvfv94E9oetpobrBq-lmFikrM_V93JRI2e7XLzTfqDLhiWrZbNWCjav7oNF9Mi4Ncm9fseXIpFH1_K29ZpnAi-0tbWSL50ApCxf0knczUK3xsaWSrxBTKH9mX7117e1_72KR4_oWulBKfL7vyfTkbXniiZwT300WtLlIg/s1160/curtain%20wall%2013.jpg" alt="" /></figure>
</figure>



<h3>Sitem Pemasangan Curtain Wall Parepare</h3>



<p><strong>Stick System</strong></p>



<p>Curtain Wall Back Mullion System merupakan sistem pemasangan rangka kaca atau mullion yang diletakkan di belakang kaca. Rangka frame ini dirancang sedemikian rupa sehingga tidak dapat terlihat dari area luar. Keuntungan dari Pemasangan Curtain Wall Back Mullion ini adalah tampak <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Fasad">fasade</a> kelihatan lebih bersih karena tidak kelihatan rangka Sistem Back Mullion Curtain Wall ini juga dikenal dengan Stick System Curtain Wall. Karena dalam pemasangannya batang-batang aluminium difabrikasi dan dipasang langsung di lokasi Berbeda dengan Unitized Curtain Wall, dimana proses fabrikasi dan pemasangannya dipasang langsung di workshop. Setelah selesai dibuat, gerbong kereta api baru itu harus dibawa ke lokasi untuk dipasang.</p>



<p><strong>Unitized System</strong></p>



<p>Adalah sistem yang paling efisien dan praktisPanel curtain wall ini diproduksi sebagai satu unit utuh yang terdiri dari frame dan bahan pengisi, dengan modul yang telah ditentukan. Modul ini telah difabrikasi oleh pabrik sebelumnya sehingga ketika kedatangan di lapangan, modul tersebut telah siap untuk dipasang.</p>



<p><strong>Ladder System</strong></p>



<p>Sistem Curtain Wall yang dipasang mirip dengan Sistem Stick. Frame-frame ini juga terproduksi terlebih dahulu oleh pabrik Frame-frame ini tersusun seperti susunan tangga. Setiap susunan dihubungkan dengan sambungannya sendiri.</p>
<p>&nbsp;</p>

<p>Cek juga <a href="/pengiriman-curtain-wall-pangkalpinang.html">pengiriman curtain wall ke Pangkalpinang</a></p>
<p>Cek juga <a href="/pengiriman-curtain-wall-pasuruan.html">pengiriman curtain wall ke Pasuruan</a></p>
<p>&nbsp;</p>

<h3>Jenis Rangka Curtain Wall</h3>



<p><strong>1. Curtainwall Framaless</strong></p>



<p>Pada pemasangan tipe ini pada fasade bangunan tidak terlihat rangka dari luar, bagian rangka berada pada bagian dalam, sehingga jika dlihat dari luar bangunan tersebut full dari kaca yang berukuran modul kotak kotak.</p>



<p>Kaca frameless adalah tipe kaca yang disukai banyak orang karena desain minimalisnya. Tidak ada rangka yang mengganggu pandangan, membuatnya terlihat lebih elegan dan menarik.</p>



<p><strong>2. Curtain Wall Frame</strong></p>



<p>Kontras dengan yang diatas, tirai kaca ini justru menampilkan frame. Meskipun terlihat tidak minimalis dan harganya lebih mahal karena perlu membeli material tambahan, jenis ini memiliki kekuatan yang lebih kokoh dan kuat dibandingkan dengan yang tanpa bingkai. Namun, dengan desainer ahli, kombinasi antara kuat dan estetika dapat dicapai.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-61 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="600"  class="wp-image-600" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjxMQPQdCZrUnRfM3fQlF-XiPqMW4JjBsaI9HjOajLS_HqUxQXdyrqixEShkOcVVl6t28lZz2K_YjxUi4cbIgrs0DA6ZUvdeO8-645-r-9n744cO-A5vbHA0nZTS12dQnwqobMJw9jlew6UrPjBVVV0D9-0aUtr9dNEMR2wGBxCWUJXTo4yI38b93nvCA/s1500/curtain%20wall%204.jpg " alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="599"  class="wp-image-599" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhfbyNXNwa8Plp74nKXlKp2Iw5cEI6zBXMrtWpXoDCCcczLMlDZUwpNDNot51qrF43E2lXZ3PYAu6_2HkKPoOeB5JLSflSJnrlCT4YBwCMsBR9txs29VlS9SSlBoh85X_ZyExzIMtL72nitbNw3jr2znSn2I9RdxU_pR_Gs5WHyP8eCGf52FZIz1Y2wEg/s1000/curtain%20wall%2019.jpg" alt="" /></figure>
</figure>



<h3>Kelebihan Curtain Wall</h3>



<p><strong>1. Desain yang Iconic</strong></p>



<p>Arsitek memberikan desain fasade pada bangunan agar lebih indah, berestetika dan futuristik. Tersedia berbagai pola dan macam yang dapat dipilih sesuai dengan selera. Penggunaan bahan kaca berwarna turut menjadi salah satu faktor kunci yang membuat desain estetika berhasil.</p>



<p><strong>2. View yang Pencahayaan Lega</strong></p>



<p>Pandangan yang luas dari dalam gedung membuat pandangan juga lepas dari dari ketinggian Pemandangan yang luar biasa dari puncak gedung menyegarkan dan mampu meringankan beban orang-orang yang berada di dalamnya. Pencahayaan yang terang dapat diperoleh tanpa menggunakan banyak lampu dari dalam ruangan.</p>



<p><strong>3. Biaya Murah</strong></p>



<p>Dalam renovasi fasade bangunan yang telah usang, penggunaan tirai kaca merupakan salah satu cara yang dapat menghemat biaya. Harga dari kaca per meter persegi lebih murah dibandingkan dengan harga bangunan tembok baru yang harus dibangun serta finishing cat yang harus dikerjakan.</p>



<p><strong>4. Proses Pengerjaan Cepat</strong></p>



<p>Proses pengerjaan yang lebih cepat dari pada dinding beton dapat mempercepat waktu pengerjaan bangunan, sehingga owner bangunan bisa menempati dan memfungsikan bangunan seperti yang diharapkannya.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-63 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="596"  class="wp-image-596" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhliwtS0gWaBeLMHbJg5fjOKLllw8akWIrq-L3tkyriow4b4zS0nWSZTo_4MYmz-1fksBbFXKKDfVMuB0RS_l0NCoMDmP-zLLIYij-FqH8CfGLteUdRf4h8gy6xBuRV8b4Bd_jU0ghgKFMppeZdMEvDy2vG-oZrlLJ7ldSmSzLBCaXIs9c-OyX26Yznmg/s1200/curtain%20wall%2011.jpg " alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="597"  class="wp-image-597" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgzvrezVCeKpyq7ca9b8WAXFhPgaPSnhFPkrhGvSvB23GLuHMkvvUJunmAqOuIfmFPAZPQIYq8sD0r68Qwp1M5CQyxjFCTgpOClO14WtBjftVQxMYhWtymH9di_9Gnw3pX2pwDk3a6MCbhkcvifkbFwSgNDY4vo5zXiolQ-bwZyrZw7ONbzpGY2VXvXNw/s2139/curtain%20wall%2014.jpg" alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="598"  class="wp-image-598" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjDcnps174Dz5k18HOD191l4AQcOsqHL3cYjK6wfPDrostHkLISbB_Cas9aPiMBRhm3qEdcBoCnLgElMn7BFkzv3wpV3PasjC7NnICnFoTICHGdHyhF-Arw818SgJ7eBnQ2L4tj4ySmW69amb3U2L1wKpK1UzmW4Z754csy4J1uB8dbydt06ojNlA6UHg/s1020/curtain%20wall%203.jpg " alt="" /></figure>
</figure>



<p>Kaca.co.id adalah spesialis pabrikasi yang menyediakan berbagai produk kaca untuk bahan material bangunan. Produk yang tersedia meliputi Curtain Wall, Kaca Spider, Pintu Kaca, Kanopi Kaca, Kaca Tempered, Partisi Kaca, Railing Kaca, dan masih banyak lagi. Kami dapat memenuhi kebutuhan kaca tempered dalam skala kecil maupun proyek besar dengan tim yang berpengalaman di bidangnya.</p>



<p>Perusahaan kami dapat melayani pemesanan ke seluruh wilayah di Indonesia. Tim kami yang berpengalaman bersama dengan teknologi canggih, memastikan pelayanan yang terbaik.</p>



<p><strong>Untuk Info Lengkap Silahkan</strong></p>



<p>Hubungi Kami</p>
<p><a href="https://what.sapp.my.id/michael-kacacoid">0851 5898 2884 (Michael)</a></p>
<p><a href="https://con.tact.my.id/michael-2884-kacacoid">0851 5898 2884 (Michael)</a></p>



<p>Email: <a href="sales@kaca.co.id">sales@kaca.co.id</a></p>



<p>Kantor Pemasaran</p>
<p><a href="https://kaca.co.id/#:~:text=Raya%20003/07%20No.%2C%20Jl.%20Raya%20Jati%20Makmur%20No.35%2C%20RT.007/RW.011%2C%20Jatimakmur%2C%20Kec.%20Pondokgede%2C%20Kota%20Bks%2C%20Jawa%20Barat%2017413">Raya 003/07 No., Jl. Raya Jati Makmur No.35, RT.007/RW.011, Jatimakmur, Kec. Pondokgede, Kota Bks, Jawa Barat 17413</a></p>



<p><strong>Referensi</strong> : <a href="https://kaca.co.id/">Kontraktor Curtain Wall Kualitas #1</a></p>
<p>Sumber Artikel</p>



<p><a href="https://kaca.co.id/produk/kaca-tempered/">https://kaca.co.id/kaca-tempered</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-cermin">https://kaca.co.id/kaca-cermin</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-grafir/">https://kaca.co.id/kaca-grafir</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-inlay/">https://kaca.co.id/kaca-inlay</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-patri/">https://kaca.co.id/kaca-patri</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/pintu-kaca/">https://kaca.co.id/pintu-kaca</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/railing-kaca/">https://kaca.co.id/railing-kaca</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/shower-box/">https://kaca.co.id/shower-box</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kanopi-kaca/">https://kaca.co.id/kanopi-kaca</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/produk/curtain-wall">https://kaca.co.id/curtain-wall</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-spider/">https://kaca.co.id/kaca-spider</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/produk/partisi-kaca">https://kaca.co.id/partisi-kaca</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pengiriman Curtain Wall Binjai</title>
		<link>/pengiriman-curtain-wall-binjai.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 29 Dec 2022 07:28:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/pengiriman-curtain-wall-binjai.html</guid>

					<description><![CDATA[Curtain wall merupakan sebuah struktur yang terbuat dari material ringan yang terpasang pada bagian luar dari sebuah bangunan. Struktur tersebut berfungsi untuk melindungi area gedung bagian dalam dari sinar matahari langsung, angin, dan air hujan. Curtain wall dikenal juga dengan sebutan facade yang artinya penutup gedung Salah satu bahan untuk dinding penutup (curtain wall) adalah &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/pengiriman-curtain-wall-binjai.html"> <span class="screen-reader-text">Pengiriman Curtain Wall Binjai</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Curtain wall merupakan sebuah struktur yang terbuat dari material ringan yang terpasang pada bagian luar dari sebuah bangunan. Struktur tersebut berfungsi untuk melindungi area gedung bagian dalam dari sinar matahari langsung, angin, dan air hujan. Curtain wall dikenal juga dengan sebutan facade yang artinya penutup gedung Salah satu bahan untuk dinding penutup (curtain wall) adalah Aluminium Composite Panel (ACP).</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio">
<div class="wp-block-embed__wrapper"><a href="https://youtu.be/qyY9Fx8pNts">https://youtu.be/qyY9Fx8pNts</a></div>
<div> </div>
</figure>



<p>Curtain wall bertugas sebagai tembok pembatas yang melindungi bangunan dari angin dan gangguan lain dari luar. Ini berfungsi seperti tembok bangunan, menyediakan perlindungan untuk menjaga suhu dan kenyamanan di dalamnya. Bedanya, curtain wall merupakan dinding konstruksi non-struktural Sebagai bahan material konstruksi, pemasangan bahan ini membutuhkan perhatian yang lebih.</p>



<p>Ketika diterapkan, dinding tirai ini akan dipasang pada bingkai atau <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Frame">frame</a> yang biasanya terbuat dari bahan aluminium. Selain memang dapat kuat menahan beban material kaca, aluminium juga merupakan logam yang tahan akan berbagai jenis cuaca Bahkan, material ini tidak dapat berkarat ketika terpapar hujan dan panas.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-65 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="593"  class="wp-image-593" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhKuZbiLxWHp3-rjOs-Q0btgDrnwo0ZBdH0w1xa_EStPtSKoWh3BqlTrY-5ol6Iqc5-c_t7FfPvlFJ6eVT0dDE4cBSmF1cmrVlrEBO_HpV_dSivggoLpFFm8oCNgnqP1c43CCPLssQgV5MYLoDzc2OMLgXfB8yYp6HbjTrO438ZKpJjuAvo3mCkLlxvng/s2199/curtain%20wall%2015.jpg" alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="595"  class="wp-image-595" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjxMQPQdCZrUnRfM3fQlF-XiPqMW4JjBsaI9HjOajLS_HqUxQXdyrqixEShkOcVVl6t28lZz2K_YjxUi4cbIgrs0DA6ZUvdeO8-645-r-9n744cO-A5vbHA0nZTS12dQnwqobMJw9jlew6UrPjBVVV0D9-0aUtr9dNEMR2wGBxCWUJXTo4yI38b93nvCA/s1500/curtain%20wall%204.jpg " alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="594"  class="wp-image-594" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhliwtS0gWaBeLMHbJg5fjOKLllw8akWIrq-L3tkyriow4b4zS0nWSZTo_4MYmz-1fksBbFXKKDfVMuB0RS_l0NCoMDmP-zLLIYij-FqH8CfGLteUdRf4h8gy6xBuRV8b4Bd_jU0ghgKFMppeZdMEvDy2vG-oZrlLJ7ldSmSzLBCaXIs9c-OyX26Yznmg/s1200/curtain%20wall%2011.jpg " alt="" />
<figcaption class="wp-element-caption"></figcaption>
</figure>
</figure>



<h2>Jenis – Jenis  Curtain wall</h2>



<p><strong>Curtain Wall Acp</strong></p>



<p>ACP atau Aluminium Composite Panel ACP adalah sebuah lembaran aluminium yang terbuat dari plastik <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Polietilena">polyetilen</a>. Bagian depan dan belakang dilapisi dengan pelat aluminium yang akan dicat dengan teknik powder coating. Untuk interior, nama catnya adalah Polyester, sementara untuk eksterior namanya adalah PPDF. ACP dibuat dengan ketebalan standar mulai dari 1 hingga 10 mm dan lebar 1.200 hingga 1.600 mm. Ketebalan lapisan aluminium pada kedua sisi berkisar antara 0,3 hingga 0,5 mm. Dapat disimpulkan bahwa ukuran standar Aluminium Composite Panel (ACP) adalah sekitar 1220 mm x 2440 mm. Cat powder coating memiliki banyak jenis yang dapat disesuaikan dengan kebutuhan untuk eksterior atau interior. Keuntungan yang didapat dari menggunakan curtain wall jenis ini adalah beratnya yang ringan, mudah diformulasikan, dan tahan terhadap rayapan. Pada beberapa situasi, dapat ditemukan bahwa pada suhu yang tinggi, permukaan ACP dapat mengembang dan terlihat tidak rapi.</p>



<p><strong>Alumunium Kaca</strong></p>



<p>Selain Aluminium Composite Panel (ACP), curtain wall yang terdiri dari kombinasi aluminium dan kaca juga sangat sering dipilih sebagai eksterior suatu bangunan. Selain desainnya yang terkesan elegan, perawatannya juga dibilang cukup mudah dibandingkan curtain wall jenis lain Selain aluminium, rangka curtain wall juga dapat dibuat dari baja biasa atau bahkan tanpa menggunakan rangka sama sekali. Namun, aluminium adalah pilihan material terbaik untuk pembuatan rangka curtain wall. Material kaca yang digunakan biasanya adalah tempered glass sehingga tidak berbahaya jika terpecah atau rusak. Curtain wall jenis ini dapat dikombinasikan dengan Aluminium Composite Panel (ACP), sehingga tidak sepenuhnya menggunakan bahan berupa kaca. Gedung pendek yang membutuhkan rangka 2 hingga 4 lantai dapat memilih aluminium Curtain Wall dengan tipe ekonomis sebagai pilihannya.</p>



<p><strong>Mullion Dan Transom</strong></p>



<p>Jenis curtain wall yang sesuai digunakan untuk gedung bertingkat lebih dari 5 lantai adalah jenis aluminium dengan mallion dan transom dengan ketebalan 1,5 mm. Gedung bertingkat diatas lima lantai dapat menggunakan jenis curtain wall yang tepat. Rangka aluminium bisa dijadikan pilihan dengan mallion dan transom yang memiliki ketebalan 1,5 mm.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-67 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="601"  class="wp-image-601" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhbq1Zpt9vkvlR-mzn0fx1oyAHvkrH-HfvL0SQ9FX1yGoczhMRWl3OMPLa7g98Leeznaq-xbg0LhQ8S2sokk-grDwwotmV4qLXmnuuCbTEy5CNu9LY_EnJ__GVeLDAtd__m_WXDOeeIxUuUmLaCXW7CMRICRckfzYUQO3GYzQY-eFlZ-sblU-eTG0sj8g/s268/curtain%20wall%201.jpg " alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="602"  class="wp-image-602" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhKuZbiLxWHp3-rjOs-Q0btgDrnwo0ZBdH0w1xa_EStPtSKoWh3BqlTrY-5ol6Iqc5-c_t7FfPvlFJ6eVT0dDE4cBSmF1cmrVlrEBO_HpV_dSivggoLpFFm8oCNgnqP1c43CCPLssQgV5MYLoDzc2OMLgXfB8yYp6HbjTrO438ZKpJjuAvo3mCkLlxvng/s2199/curtain%20wall%2015.jpg" alt="" /></figure>
</figure>



<h3>Sitem Pemasangan Curtain Wall Binjai</h3>



<p><strong>Stick System</strong></p>



<p>Curtain Wall Back Mullion System adalah system pemasangan rangka kaca atau mullion yang letaknya diletakkan di belakang kaca. Karena itu, frame rangka ini tidak dapat dilihat dari luar. Keuntungan dari pemasangan Curtain Wall Back Mullion adalah tampilan <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Fasad">fasad</a> yang terlihat lebih bersih karena tidak terlihat adanya rangka. Sistem Back Mullion Curtain Wall ini juga dikenal dengan Stick System Curtain Wall. Karena batang-batang aluminium difabrikasi dan dipasang langsung di lokasi saat pemasangannya. Beda halnya dengan Unitized Curtain Wall yang proses fabrikasi dan pemasangan kacanya langsung dipasang di workshop Sehingga setelah jadi, ia akan dibawa ke lokasi untuk dipasang.</p>



<p><strong>Unitized System</strong></p>



<p>Adalah sistem yang paling efisien dan praktisCurtain wall ini terproduksi menjadi satu unit panel yang utuh antara frame dan bahan pengisi dengan modul tertentu Modul ini telah dibuat di pabrik sebelumnya sehingga ketika tiba di lokasi, modul ini sudah siap dipasang.</p>



<p><strong>Ladder System</strong></p>



<p>Sistem pemasangan curtain wall ini sangat mirip dengan Stick System Frame-frame tersebut diproduksi oleh pabrik terlebih dahulu. Frame-frame ini tersusun seperti susunan tangga. Setiap susunan dihubungkan dengan sambungannya sendiri.</p>
<p>&nbsp;</p>

<p>Cek juga <a href="/pengiriman-curtain-wall-bima.html">pengiriman curtain wall ke Bima</a></p>
<p>Cek juga <a href="/pengiriman-curtain-wall-bitung.html">pengiriman curtain wall ke Bitung</a></p>
<p>&nbsp;</p>

<h3>Jenis Rangka Curtain Wall</h3>



<p><strong>1. Curtainwall Framaless</strong></p>



<p>Pada pemasangan tipe ini, bagian rangka di letakkan di dalam fasade bangunan, jadi menghasilkan tampilan full kaca dengan ukuran modul kotak-kotak. Dari luar bangunan, rangka tidak terlihat.</p>



<p>Kaca frameless adalah tipe kaca yang disukai banyak orang karena desain minimalisnya. Tidak ada rangka yang mengganggu pandangan, membuatnya terlihat lebih elegan dan menarik.</p>



<p><strong>2. Curtain Wall Frame</strong></p>



<p>Pada tirai kaca ini, justru menampilkan frame. Meskipun tampilan tidak minimalis dan harga yang lebih mahal karena membutuhkan pembelian material tambahan, akan tetapi kekuatannya lebih kokoh dan kuat daripada yang tanpa bingkai. Namun dengan desainer yang ahli, kekuatan tetap dapat diciptakan dengan tetap estetika.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-69 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="600"  class="wp-image-600" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj2ZIwI_exPpg9tGaklyHBnC4vMcxIn98yJv8vQFwir3xBt4T-l-pBG2zxz5IInE1IijOFX4BjR7OxgdRmzv72QMPE-tfrDuSj24mb6Nt0qxPYCD6MVaT2rqj2DI5JQBIcyw5Fp0uakF6jU7SWGL1hnjGuSQ7G7X-qmKLE8okeLGsiLxjgYOFvnS5_BBQ/s551/curtain%20wall%205.jpg " alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="599"  class="wp-image-599" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhKuZbiLxWHp3-rjOs-Q0btgDrnwo0ZBdH0w1xa_EStPtSKoWh3BqlTrY-5ol6Iqc5-c_t7FfPvlFJ6eVT0dDE4cBSmF1cmrVlrEBO_HpV_dSivggoLpFFm8oCNgnqP1c43CCPLssQgV5MYLoDzc2OMLgXfB8yYp6HbjTrO438ZKpJjuAvo3mCkLlxvng/s2199/curtain%20wall%2015.jpg" alt="" /></figure>
</figure>



<h3>Kelebihan Curtain Wall</h3>



<p><strong>1. Desain yang Iconic</strong></p>



<p>Arsitek mampu membuat desain fasade bangunan agar lebih cantik, estetik dan futuristik. Banyak macam pola dan model yang dapat dipilih sesuai dengan selera. Penggunaan bahan kaca berwarna turut menjadi salah satu faktor kunci yang membuat desain estetika berhasil.</p>



<p><strong>2. View yang Pencahayaan Lega</strong></p>



<p>Pandangan yang luas dapat didapatkan saat berada di dalam gedung, membuat pandangan menjadi lebih terbuka dan terhindar dari ketinggian. Pemandangan indah dari atas gedung membuat refresh dan tidak sumpek orang yang ada didalam Kebutuhan akan cahaya dari dalam ruangan tidak perlu dilakukan dengan menggunakan banyak lampu. </p>



<p><strong>3. Biaya Murah</strong></p>



<p>Dalam renovasi fasade tampak depan banguna yang sudah tua, menggunakan tirai kaca ini bisa menghemat, karena kaca harga kaca permeter persegi lebih murah dari pada harga bangunan tembok baru dan finishing cat yang akan dikerjakan</p>



<p><strong>4. Proses Pengerjaan Cepat</strong></p>



<p>Proses pengerjaan yang lebih cepat dari pada dinding beton dapat mempercepat waktu pengerjaan bangunan, sehingga owner bangunan bisa menempati dan memfungsikan bangunan seperti yang diharapkannya.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-71 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="596"  class="wp-image-596" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjrAElf5o2dQxSa0zTLv8_CIibGSatjTtz7f8tN-Xp1omYNooKQNbki_gUE-yfNjs_FqpRKkMo0siDFv-Y4Jrwdla2TWsfHfnf8NprNloRS78YrmLaKNGljFsyC9mrhb_aLplBtffIccIAav-VEO3t86traHv77w-HFImH8l9SteMcmMUZ01vrFACIaTw/s1024/curtain%20wall%2012.jpg " alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="597"  class="wp-image-597" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi6RTeDKB79RM7hHBhES87vBCvfv94E9oetpobrBq-lmFikrM_V93JRI2e7XLzTfqDLhiWrZbNWCjav7oNF9Mi4Ncm9fseXIpFH1_K29ZpnAi-0tbWSL50ApCxf0knczUK3xsaWSrxBTKH9mX7117e1_72KR4_oWulBKfL7vyfTkbXniiZwT300WtLlIg/s1160/curtain%20wall%2013.jpg" alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="598"  class="wp-image-598" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjDcnps174Dz5k18HOD191l4AQcOsqHL3cYjK6wfPDrostHkLISbB_Cas9aPiMBRhm3qEdcBoCnLgElMn7BFkzv3wpV3PasjC7NnICnFoTICHGdHyhF-Arw818SgJ7eBnQ2L4tj4ySmW69amb3U2L1wKpK1UzmW4Z754csy4J1uB8dbydt06ojNlA6UHg/s1020/curtain%20wall%203.jpg " alt="" /></figure>
</figure>



<p>Kaca.co.id adalah spesialis dalam pabrikasi pengadaan produk kaca untuk bahan material bangunan. Produk-produk tersebut meliputi Curtain Wall, Kaca Spider, Pintu Kaca, Kanopi Kaca, Kaca Tempered, Partisi Kaca, Railing Kaca, dan masih banyak lagi. Kami dapat memenuhi kebutuhan kaca tempered dalam skala kecil maupun proyek besar dengan tim ahli yang telah berpengalaman.</p>



<p>Perusahaan kami dapat melayani pemesanan ke seluruh wilayah Indonesia. Kami didukung oleh tim yang sudah berpengalaman dan teknologi yang canggih.</p>



<p><strong>Untuk Info Lengkap Silahkan</strong></p>



<p>Hubungi Kami</p>
<p><a href="https://what.sapp.my.id/michael-kacacoid">0851 5898 2884 (Michael)</a></p>
<p><a href="https://con.tact.my.id/michael-2884-kacacoid">0851 5898 2884 (Michael)</a></p>



<p>Email: <a href="sales@kaca.co.id">sales@kaca.co.id</a></p>



<p>Kantor Pemasaran</p>
<p><a href="https://kaca.co.id/#:~:text=Raya%20003/07%20No.%2C%20Jl.%20Raya%20Jati%20Makmur%20No.35%2C%20RT.007/RW.011%2C%20Jatimakmur%2C%20Kec.%20Pondokgede%2C%20Kota%20Bks%2C%20Jawa%20Barat%2017413">Raya 003/07 No., Jl. Raya Jati Makmur No.35, RT.007/RW.011, Jatimakmur, Kec. Pondokgede, Kota Bks, Jawa Barat 17413</a></p>



<p><strong>Referensi</strong> : <a href="https://kaca.co.id/">Kontraktor Curtain Wall Kualitas #1</a></p>
<p>Sumber Artikel</p>



<p><a href="https://kaca.co.id/produk/kaca-tempered/">https://kaca.co.id/kaca-tempered</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-cermin">https://kaca.co.id/kaca-cermin</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-grafir/">https://kaca.co.id/kaca-grafir</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-inlay/">https://kaca.co.id/kaca-inlay</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-patri/">https://kaca.co.id/kaca-patri</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/pintu-kaca/">https://kaca.co.id/pintu-kaca</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/railing-kaca/">https://kaca.co.id/railing-kaca</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/shower-box/">https://kaca.co.id/shower-box</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kanopi-kaca/">https://kaca.co.id/kanopi-kaca</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/produk/curtain-wall">https://kaca.co.id/curtain-wall</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-spider/">https://kaca.co.id/kaca-spider</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/produk/partisi-kaca">https://kaca.co.id/partisi-kaca</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pengiriman Curtain Wall Lamongan</title>
		<link>/pengiriman-curtain-wall-lamongan.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 Dec 2022 22:59:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/pengiriman-curtain-wall-lamongan.html</guid>

					<description><![CDATA[Curtain wall adalah sebuah sistem penutup dinding gedung yang diletakkan di luar bangunan untuk melindungi area di dalamnya dari sinar matahari langsung, angin, dan air hujan. Curtain wall yang juga dikenal dengan sebutan facade merupakan penutup gedung. Salah satu bahan dinding kaca adalah ACP (Aluminium Composite Panel). Curtain wall bertugas sebagai tembok pembatas yang melindungi &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/pengiriman-curtain-wall-lamongan.html"> <span class="screen-reader-text">Pengiriman Curtain Wall Lamongan</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Curtain wall adalah sebuah sistem penutup dinding gedung yang diletakkan di luar bangunan untuk melindungi area di dalamnya dari sinar matahari langsung, angin, dan air hujan. Curtain wall yang juga dikenal dengan sebutan facade merupakan penutup gedung. Salah satu bahan dinding kaca adalah ACP (Aluminium Composite Panel). </p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio">
<div class="wp-block-embed__wrapper"><a href="https://youtu.be/qyY9Fx8pNts">https://youtu.be/qyY9Fx8pNts</a></div>
<div> </div>
</figure>



<p>Curtain wall bertugas sebagai tembok pembatas yang melindungi bangunan dari angin dan gangguan lain dari luar. Ini berfungsi seperti tembok bangunan, menyediakan perlindungan untuk menjaga suhu dan kenyamanan di dalamnya. Bedanya, curtain wall merupakan dinding konstruksi non-struktural Sebagai bahan material konstruksi, tentunya pemasangan bahan yang satu ini memerlukan perhatian yang lebih.</p>



<p>Ketika diterapkan, dinding tirai ini akan dipasang pada bingkai atau <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Frame">frame</a> yang biasanya terbuat dari bahan aluminium. Aluminium adalah logam yang kuat dan tahan lama terhadap berbagai jenis cuaca. Selain itu, ia juga mampu menahan beban material kaca dengan baik. Meskipun material ini terpapar hujan dan panas, ia tetap tidak akan berkarat.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-73 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="593"  class="wp-image-593" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi6RTeDKB79RM7hHBhES87vBCvfv94E9oetpobrBq-lmFikrM_V93JRI2e7XLzTfqDLhiWrZbNWCjav7oNF9Mi4Ncm9fseXIpFH1_K29ZpnAi-0tbWSL50ApCxf0knczUK3xsaWSrxBTKH9mX7117e1_72KR4_oWulBKfL7vyfTkbXniiZwT300WtLlIg/s1160/curtain%20wall%2013.jpg" alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="595"  class="wp-image-595" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjxxqNFCDCRoBG9BhoO4IU3iNRcGq9EfoT9j2qAFn8s_2w-04Mq0RBicx8Kj0HeKskkq-7hSM3xGjt0l94RQqOZb_pwZNn4ZguyTR32PrRG_tmNRrK8lo_klMFHnh-nT0eyaW3I8hQkaeyVDrj0qgM_D1Tyln-Bvq6MYXYWVWv9u20uC1gBs87brvaxpQ/s1500/curtain%20wall%202.jpg " alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="594"  class="wp-image-594" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiRtAMYTkwRwtpTkFwr1cAZa59LIxylGQIE-tArRPIOYwol8PRWIY7GIUb_bwSMzPzCAGbMEl8M9xOOQjnBH4fReh3xquDC5zIBB6d61uh3k4hQvXINvm_N-AsVkKDCDh2aXcQVLZhpnXN4bQIv060T0oMW_FaiFqKmr-H-1c-Q9cMQpIlOkimafEGWsg/s1024/curtain%20wall%206.jpg " alt="" />
<figcaption class="wp-element-caption"></figcaption>
</figure>
</figure>



<h2>Jenis – Jenis  Curtain wall</h2>



<p><strong>Curtain Wall Acp</strong></p>



<p>ACP atau Aluminium Composite Panel ACP adalah lembaran aluminium yang terbuat dari plastik <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Polietilena">polyetilen</a>. Bagian depan dan belakangnya dilapisi dengan pelat aluminium yang akan diberi lapisan cat powder coating. Untuk interior, nama catnya adalah Polyester, sementara untuk eksterior namanya adalah PPDF. ACP (Aluminium Composite Panel) diproduksi dengan ketebalan standar yang berkisar antara 1 hingga 10 mm dan lebar 1.200 hingga 1.600 mm. Adapun untuk lapisan aluminium pada kedua sisi berkisar mulai dai 0,3 mm – 0,5 mm Dapat disimpulkan bahwa ukuran standar Aluminium Composite Panel (ACP) adalah sekitar 1220 mm x 2440 mm. Ada berbagai jenis cat powder coating yang dapat disesuaikan dengan kebutuhan eksterior maupun interior. Kelebihan dalam menggunakan curtain wall jenis ini adalah bobotnya yang ringan, mudah dibentuk, dan tahan terhadap goresan Walaupun ditemukan pada beberapa kasus, permukaan ACP bisa menggelembung dan terlihat tidak rapih saat suhu tinggi.</p>



<p><strong>Alumunium Kaca</strong></p>



<p>Selain Aluminium Composite Panel (ACP), jenis dinding kurtain yang menggabungkan bahan aluminium dan kaca juga sering dipilih sebagai material eksterior bagi bangunan. Selain kareganya yang tampak elegan, perawatannya juga cukup mudah dibandingkan curtain wall jenis lainnya. Selain aluminium, rangka curtain wall juga dapat dibuat dari baja biasa atau bahkan tanpa menggunakan rangka sama sekali. Namun, aluminium adalah pilihan material terbaik untuk pembuatan rangka curtain wall. Material kaca yang digunakan biasanya adalah tempered glass sehingga tidak membahayakan jika terjadi pecah atau kerusakan. Curtain wall jenis ini dapat dikombinasikan dengan Aluminium Composite Panel (ACP), sehingga tidak sepenuhnya menggunakan bahan berupa kaca. Bagi gedung yang lebih rendah, dengan menggunakan jenis aluminium Curtain Wall yang ekonomis, jumlah lantainya dapat berkisar antara 2 hingga 4 lantai.</p>



<p><strong>Mullion Dan Transom</strong></p>



<p>Jenis curtain wall ini cocok untuk digunakan pada gedung yang berlantai lebih dari 5. Rangka yang digunakan adalah jenis aluminium dengan mallion dan transom yang memiliki ketebalan 1,5 mm. Untuk gedung di atas lima lantai, jenis curtain wall yang tepat yaitu menggunakan rangka aluminium dengan mallion dan transom berketebalan 1,5 mm.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-75 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="601"  class="wp-image-601" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjxMQPQdCZrUnRfM3fQlF-XiPqMW4JjBsaI9HjOajLS_HqUxQXdyrqixEShkOcVVl6t28lZz2K_YjxUi4cbIgrs0DA6ZUvdeO8-645-r-9n744cO-A5vbHA0nZTS12dQnwqobMJw9jlew6UrPjBVVV0D9-0aUtr9dNEMR2wGBxCWUJXTo4yI38b93nvCA/s1500/curtain%20wall%204.jpg " alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="602"  class="wp-image-602" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi6RTeDKB79RM7hHBhES87vBCvfv94E9oetpobrBq-lmFikrM_V93JRI2e7XLzTfqDLhiWrZbNWCjav7oNF9Mi4Ncm9fseXIpFH1_K29ZpnAi-0tbWSL50ApCxf0knczUK3xsaWSrxBTKH9mX7117e1_72KR4_oWulBKfL7vyfTkbXniiZwT300WtLlIg/s1160/curtain%20wall%2013.jpg" alt="" /></figure>
</figure>



<h3>Sitem Pemasangan Curtain Wall Lamongan</h3>



<p><strong>Stick System</strong></p>



<p>Curtain Wall Back Mullion System adalah system pemasangan rangka kaca atau mullion yang letaknya diletakkan di belakang kaca. Karena itu, frame rangka ini tidak akan terlihat dari area luar. Keuntungan dari Pemasangan Curtain Wall Back Mullion ini adalah tampak <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Fasad">fasade</a> kelihatan lebih bersih karena tidak kelihatan rangka Sistem Back Mullion Curtain Wall ini juga dikenal dengan Stick System Curtain Wall. Karena batang-batang aluminium diproduksi dan dipasang di lokasi, maka pemasangan-nya dilakukan secara langsung. Unitized Curtain Wall berbeda dengan proses fabrikasi dan pemasangan kaca yang dilakukan di workshop. Di sini, kaca dipasang langsung. Setelah selesai dibuat, produk itu baru dibawa ke lokasi untuk dipasang.</p>



<p><strong>Unitized System</strong></p>



<p>Adalah sistem yang paling efisien dan praktisPanel curtain wall ini diproduksi sebagai satu unit utuh yang terdiri dari frame dan bahan pengisi, dengan modul yang telah ditentukan. Modul ini telah diproduksi di pabrik sebelumnya, sehingga ketika sampai di lokasi, modul ini sudah siap dipasang.</p>



<p><strong>Ladder System</strong></p>



<p>Sistem pemasangan curtain wall yang serupa dengan Stick System ini sangatlah mirip. Frame-frame ini juga terproduksi terlebih dahulu oleh pabrik Frame-frame ini tersusun seperti sebuah tangga, dan setiap tingkat antar tangga memiliki sambungan yang terpisah.</p>
<p>&nbsp;</p>

<p>Cek juga <a href="/pengiriman-curtain-wall-kupang.html">pengiriman curtain wall ke Kupang</a></p>
<p>Cek juga <a href="/pengiriman-curtain-wall-langsa.html">pengiriman curtain wall ke Langsa</a></p>
<p>&nbsp;</p>

<h3>Jenis Rangka Curtain Wall</h3>



<p><strong>1. Curtainwall Framaless</strong></p>



<p>Pada pemasangan tipe ini pada fasade bangunan tidak terlihat rangka dari luar, bagian rangka berada pada bagian dalam, sehingga jika dlihat dari luar bangunan tersebut full dari kaca yang berukuran modul kotak kotak.</p>



<p>Kaca frameless adalah tipe kaca yang disukai banyak orang karena desain minimalisnya. Tidak ada rangka yang mengganggu pandangan, membuatnya terlihat lebih elegan dan menarik.</p>



<p><strong>2. Curtain Wall Frame</strong></p>



<p>Kontras dengan yang diatas, tirai kaca ini justru menampilkan frame. Meskipun terlihat tidak minimalis dan harganya lebih mahal karena perlu membeli material tambahan, jenis ini memiliki kekuatan yang lebih kokoh dan kuat dibandingkan dengan yang tanpa bingkai. Namun, dengan desainer yang berpengalaman, kuat namun tetap estetika bisa diciptakan.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-77 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="600"  class="wp-image-600" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhbq1Zpt9vkvlR-mzn0fx1oyAHvkrH-HfvL0SQ9FX1yGoczhMRWl3OMPLa7g98Leeznaq-xbg0LhQ8S2sokk-grDwwotmV4qLXmnuuCbTEy5CNu9LY_EnJ__GVeLDAtd__m_WXDOeeIxUuUmLaCXW7CMRICRckfzYUQO3GYzQY-eFlZ-sblU-eTG0sj8g/s268/curtain%20wall%201.jpg " alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="599"  class="wp-image-599" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEisyI-ITZ-UwBAnGmm9IK6-mxqecgQgsncaogTjrCD4U9bb-UppTKmjwvUg-rCDJNlMhbsxyhUR8MMKh_vqHfztbVwp9LZ1dYYLtVMnyt-XsZCrgnwihTtkQy5pojJmefG7x1MVbzx6YeTihvg_2406ZuO4OOob34f6LEVg4HB_gmDLCT8uC0-CfrdMHw/s1415/curtain%20wall%2018.jpg" alt="" /></figure>
</figure>



<h3>Kelebihan Curtain Wall</h3>



<p><strong>1. Desain yang Iconic</strong></p>



<p>Desain fasade bangunan oleh arsitek menjadikan bangunan lebih indah, berestetika dan futuristik Banyak macam pola dan model yang dapat dipilih sesuai dengan selera. Penggunaan bahan kaca berwarna turut membantu keberhasilan desain yang estetik.</p>



<p><strong>2. View yang Pencahayaan Lega</strong></p>



<p>Pandangan yang luas dapat didapatkan saat berada di dalam gedung, membuat pandangan menjadi lebih terbuka dan terhindar dari ketinggian. Pemandangan indah dari atas gedung membuat refresh dan tidak sumpek orang yang ada didalam Pencahayaan yang terang pun tidak membutuhkan lampu banyak dari dalam ruangan.</p>



<p><strong>3. Biaya Murah</strong></p>



<p>Dalam melakukan renovasi fasade suatu bangunan yang sudah tua, cara yang bisa dilakukan agar dapat menghemat adalah dengan menggunakan tirai kaca. Harga kaca per meter persegi lebih murah dibandingkan dengan harga membangun tembok baru ataupun finishing cat yang harus dikerjakan.</p>



<p><strong>4. Proses Pengerjaan Cepat</strong></p>



<p>Proses pengerjaan yang lebih cepat dibandingkan dengan dinding beton dapat mengurangi waktu pengerjaan pembangunan, sehingga pemilik bangunan dapat segera menggunakan dan menggunakan bangunan sesuai dengan harapan mereka.</p>



<figure class="is-layout-flex wp-block-gallery-79 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="596"  class="wp-image-596" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg997AgHMvx_cnXiUufFaDPG0mg-nLrHGITR5izU8XK1kU2ghJa42dp4Eqc0j9lvLZ7WKBma1TtAmI6vgt2zY7k6i0_zgBytFIoLh_iCoIKnWCO655lH1MtHZbLwrsM7r8YDk3difeBRRWtZLECBb8hlt4ehkJ2nGbF7RMBj8b8vNE1gSvLAzWMaQ7a8w/s1623/curtain%20wall%209.jpg " alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="597"  class="wp-image-597" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEii71GCFTurC-nF3xEefhdMLkSucNKcyOKf0qpvN-KGVzSfm9BjKISB_81QtJQxBjalGo39T_mJsfg8KqaDc-q9KMQbwvc_VWLp1leexkU8tKpLCYnUmiQ4Ayz1g57Q2TactFpZrst_tNzWTpUlnJ4eDPvytJo76Ub01yZ8UVMrhKHaR9zUWEUI3LEyFA/s2000/curtain%20wall%2016.jpg" alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="598"  class="wp-image-598" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhbq1Zpt9vkvlR-mzn0fx1oyAHvkrH-HfvL0SQ9FX1yGoczhMRWl3OMPLa7g98Leeznaq-xbg0LhQ8S2sokk-grDwwotmV4qLXmnuuCbTEy5CNu9LY_EnJ__GVeLDAtd__m_WXDOeeIxUuUmLaCXW7CMRICRckfzYUQO3GYzQY-eFlZ-sblU-eTG0sj8g/s268/curtain%20wall%201.jpg " alt="" /></figure>
</figure>



<p>Kaca.co.id adalah pemasok produk kaca untuk material bangunan. Mereka menyediakan berbagai jenis kaca, termasuk Curtain Wall, Kaca Spider, Pintu Kaca, Kanopi Kaca, Kaca Tempered, Partisi Kaca, Railing Kaca, dan masih banyak lagi. Mereka adalah spesialis dalam pabrikasi pengadaan produk kaca. Kami mampu memenuhi kebutuhan kaca tempered dari skala kecil hingga proyek besar dengan tim yang sudah ahli di bidangnya.</p>



<p>Perusahaan kami dapat melayani pemesanan hingga ke seluruh wilayah Indonesia, dibantu oleh tim yang sudah berpengalaman dan teknologi canggih</p>



<p><strong>Untuk Info Lengkap Silahkan</strong></p>



<p>Hubungi Kami</p>
<p><a href="https://what.sapp.my.id/michael-kacacoid">0851 5898 2884 (Michael)</a></p>
<p><a href="https://con.tact.my.id/michael-2884-kacacoid">0851 5898 2884 (Michael)</a></p>



<p>Email: <a href="sales@kaca.co.id">sales@kaca.co.id</a></p>



<p>Kantor Pemasaran</p>
<p><a href="https://kaca.co.id/#:~:text=Raya%20003/07%20No.%2C%20Jl.%20Raya%20Jati%20Makmur%20No.35%2C%20RT.007/RW.011%2C%20Jatimakmur%2C%20Kec.%20Pondokgede%2C%20Kota%20Bks%2C%20Jawa%20Barat%2017413">Raya 003/07 No., Jl. Raya Jati Makmur No.35, RT.007/RW.011, Jatimakmur, Kec. Pondokgede, Kota Bks, Jawa Barat 17413</a></p>



<p><strong>Referensi</strong> : <a href="https://kaca.co.id/">Kontraktor Curtain Wall Kualitas #1</a></p>
<p>Sumber Artikel</p>



<p><a href="https://kaca.co.id/produk/kaca-tempered/">https://kaca.co.id/kaca-tempered</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-cermin">https://kaca.co.id/kaca-cermin</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-grafir/">https://kaca.co.id/kaca-grafir</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-inlay/">https://kaca.co.id/kaca-inlay</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-patri/">https://kaca.co.id/kaca-patri</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/pintu-kaca/">https://kaca.co.id/pintu-kaca</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/railing-kaca/">https://kaca.co.id/railing-kaca</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/shower-box/">https://kaca.co.id/shower-box</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kanopi-kaca/">https://kaca.co.id/kanopi-kaca</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/produk/curtain-wall">https://kaca.co.id/curtain-wall</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/kaca-spider/">https://kaca.co.id/kaca-spider</a></p>
<p><a href="https://kaca.co.id/produk/partisi-kaca">https://kaca.co.id/partisi-kaca</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
